<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:cc="http://web.resource.org/cc/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
	<channel>
		<atom:link href="http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<title>Capitán Pada y sus monitos</title>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:40:00 +0000</pubDate>
		<lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2017 16:29:55 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Libsyn WebEngine 2.0</generator>
		<link>http://dixo.com</link>
		<language>es</language>
		<copyright><![CDATA[CC BY-NC-ND 4.0 INT]]></copyright>
		<docs>http://dixo.com</docs>
		<managingEditor>info@dixo.com (info@dixo.com)</managingEditor>
		<itunes:summary><![CDATA[Podríamos decir muchas cosas de este podcast, pero al final todo se resume en que es, sin lugar a dudas, el mejor podcast de cómics de México, del mundo, de galaxias aledañas. Sólo en Dixo.]]></itunes:summary>
		<image>
			<url>http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png</url>
			<title>Capitán Pada y sus monitos</title>
			<link><![CDATA[http://dixo.com]]></link>
		</image>
		<itunes:author>DIXO</itunes:author>
		<itunes:keywords>capitanpadaysusmonitos,comics,dixo,pada</itunes:keywords>
	<itunes:category text="Games &amp; Hobbies"/>
	<itunes:category text="Society &amp; Culture"/>
	<itunes:category text="Kids &amp; Family"/>
		<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
		<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
		<itunes:owner>
			<itunes:name><![CDATA[Dixo]]></itunes:name>
			<itunes:email>info@dixo.com</itunes:email>
		</itunes:owner>
		<description><![CDATA[Podríamos decir muchas cosas de este podcast, pero al final todo se resume en que es, sin lugar a dudas, el mejor podcast de cómics de México, del mundo, de galaxias aledañas. Sólo en Dixo.]]></description>
		<itunes:subtitle><![CDATA[Cómics en Dixo]]></itunes:subtitle>
		<!-- START CHANNEL EXTRA TAGS -->
<itunes:new-feed-url>http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/rss</itunes:new-feed-url><!-- CLOSE CHANNEL EXTRA TAGS -->
		<item>
			<title>Podcast 227 Reseña Spider-Man: Homecoming</title>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:40:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7cb94c4254e6348c1fa3ed8b92932871]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/podcast-227-resea-spider-man-homecoming]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div><em>Extracto</em></div> <div> <div>La primera escena post-créditos es muy clara. Si todo sale bien, no sólo estaríamos viendo, ahora sí y no como el intento fallido de la duología anterior, la creación de los Seis Siniestros, el equipo formado por los mayores enemigos de El Hombre Araña, sino una auténtica legión de villanos que podría adelantársele por muchos años a lo que nunca han alcanzado con Batman en el cine. Con Spider-man: Homecoming podríamos ser testigos de la Harry Potter para una nueva generación. Con el crecimiento del actor y del personaje, de la mano de su audiencia. Nada de trilogías que caen en su tercera entrega. Nada de proyectos interrumpidos. ¿Les laten 6 películas por lo menos?</div> <div><em> </em></div> <div><em>Texto completo en el post</em></div> </div> <div> </div> <div>Podcast 227</div> <div>Reseña Spider-Man: Homecoming</div> <div> </div> <div>Este contenido trae spoilers incluidos</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>Twitter @eseauto</div> <div>IG: elinstadepada</div> <div> </div> <div> </div> <div>Parecía que la tendencia de las películas de superhéroes era basarse en sagas de los cómics. Los fans se encargarían de llevarse las manos a la cara, llorar de emoción y contagiarle al resto del mundo el porqué era increíble ver esa historia en la pantalla grande.</div> <div>Spider-Man: Homecoming revira y decide seguir su camino desde cero. No le debe, ni le teme, nada a nadie. Sabe que volver a contar el origen de los superpoderes y revisar la muerte del Tío Ben sería una pérdida de tiempo y prefiere invertirlo en una aventura clásica de El Hombre Araña. Y por clásica no  me refiero al aspecto del tiempo transcurrido que a veces implica la palabra, sino a que tiene todos los elementos que enamoraron a los lectores de aquellos primeros números del personaje. </div> <div>El novato que no encaja. Que sueña con más pero la realidad lo jala de regreso. Que se codea con lo asombroso cuando porta la máscara, pero no así cuando carga la mochila del estudiante. El amedentrado por los chicos populares, el pretendiente penoso, el sobrino que ya quiere hacerse a un lado de la sombra de su madre suplente sin que este signifique que deje de quererla.</div> <div>Por lo menos en ésta ocasión, que retoma elementos de la versión Ultimate Spider-man del cómic, tiene 1 amigo. Porque en aquellos inicios, lo más cercano que tenía a ese concepto, se lo proporcionaba un microscopio.</div> <div> </div> <div>ID</div> <div> </div> <div>Con éstas bases, Spider-Man: Homecoming crea su propia telaraña. A partir de ahora, el crecimiento del personaje estará intimamente ligado al epicentro del Universo Cinematográfico de Marvel. Se olvida de la lapidaria frase “Así no es en el comic” para darle paso a, lo que se percibe, como algo mucho más ambicioso. Algo que inclusive, podría seguir vivo cuando el público se canse en la Avengers XXVII o la Guardianes de la Galaxia volúmen 15. </div> <div>La primera escena post-créditos es muy clara. Si todo sale bien, no sólo estaríamos viendo, ahora sí y no como el intento fallido de la duología anterior, la creación de los Seis Siniestros, el equipo formado por los mayores enemigos de El Hombre Araña, sino una auténtica legión de villanos que podría adelantarsele por muchos años a lo que nunca han alcanzado con Batman en el cine. Con Spider-man: Homecoming podríamos ser testigos de la Harry Potter para una nueva generación. Con el crecimiento del actor y del personaje, de la mano de su audiencia. Nada de trilogías que caen en su tercera entrega. Nada de proyectos interrumpidos. ¿Les laten 6 películas por lo menos?</div> <div> </div> <div>Pero para llegar ahí. Hay que afinar los detalles. Llega a ser igual de cansada la voz aguda fingida de Tom Holland como la voz grave fingida de Christian Bale como el Hombre Murciélago. Afortunadamente existe material en bruto dentro del joven actor que puede pulirse. Lo demuestra en los dos más grandes momentos de tensión dentro de la cinta: la conversación en el automóvil con The Vulture, y la motivación para escapar de la tumba de escombros.</div> <div> </div> <div>Los involucrados en Spider-Man: Homecoming necesitan darse cuenta de lo que ya vimos, y que no es necesario repetir. Forzar que el villano se encuentre dentro del círculo cercano del héroe siempre me ha parecido una necedad, que minimiza lo que ocurre en la vida real de cada individuo. Volver a ver una inteligencia artificial con voz, que había sido novedad con Iron Man, ahora no es más que la repetición del mismo recurso cómico. Y sin embargo, afortunadamente también le aprendió a la cinta debut del Hombre de Hierro, cómo terminar una película en un emocionante cliffhanger. Irónicamente, ambos relacionados con la identidad secreta del personaje principal.</div> <div>Y ya que estamos en esas, volteando a ver a aquella película del 2008, insistiré, como lo he hecho en otras ocasiones, en que nuevamente le hizo falta dirección a Robert Downey Jr. No es que lo haga sin ganas, pero a veces es más él, que el propio Tony Stark. Los directores han confiando demasiado en que domina el papel y al personaje, y en cada aparición, se siente menos cuajado, cuando debería ser al revés.</div> <div> </div> <div>Cada que escribo un texto como éstos, le doy varias vueltas en la cabeza, a veces hasta por varios días, para luego aterrizar las ideas. En aquellas horas posteriores a la salida del cine, mi objetivo era dedicarle un gigantesco bloque al porqué la película cometía un grave error en haber elegido al personaje de Zendaya, como Mary Jane. O Michelle Mary Jane. O como quiera que pensaban salirse de semejante atrevimiento. Era tal mi enojo y odio, que bien pude haber ocupado el mismo tiempo sólo en ese tema que el que llevo en ésta  revisión. Afortunadamente, Kevin Feige, el presidente de Marvel Studios, salió a los pocos días, a aclarar que Zendaya estaba interpretando a un personaje completamente nuevo. Que claro, no se descarta que sea el próximo interés romántico de Peter Parker, pero que aquello de que sus amigos le decían MJ, en realidad sólo fue un guiño para la Mary Jane original, a la cual entonces, todavía estamos por ver en ésta nueva versión de Spider-Man</div> <div> </div> <div>Si, existe mucho potencial para crear un universo propio de El Hombre Araña en el cine, y éste, no es un mal comienzo. Yo sólo espero que la siguiente entrega sea mejor, mucho mejor que ésta y así entonces, tendré mi propia trilogía. Porque, a la pregunta que todo mundo se hace sobre cuál es el mejor Spider-man del cine, y sobre cuál es la mejor cinta del trepamuros, mi respuesta es: Por el momento, me quedo con las dos 2. La segunda de Maguire. La segunda de Garfield. Venga, Holland, yo sé que tu puedes</div>]]></description>
			<enclosure length="23468485" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/227_Pada_Resea_Spider_Man_Homecoming.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>24:12</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Extracto  La primera escena post-créditos es muy clara. Si todo sale bien, no sólo estaríamos viendo, ahora sí y no como el intento fallido de la duología anterior, la creación de los Seis Siniestros, el equipo formado por los mayores enemigos...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#226 50 años de Spider-man (1982-1992 parte X ) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[511fad8b588b4cfc38cb7b7202d1985c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/226-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-x-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Podcast 226</div> <div> <div>50 años de Spider-man (1982-1992 parte X ) · Capitán Pada</div> <div> </div> <div>En ésta entrega, el Nuevo Nuevo Duende se convierte en el Nuevo Nuevo Nuevo Duende. O mejor dicho, conozcan al Hobgoblin demoníaco. Además, les platico sobre el Hombre Araña más poderoso de todos los tiempos.</div> <div> </div> <div> <div>Extracto</div> <div>Bueno, ahora sí. Listos para los Acts of Vengeance? Les doy el antecedente. Si Inferno fue una saga centrada en los X-Men, ésta estaría enfocada en los Avengers principalmente. Vimos cómo un sujeto de nombre Lackey, que en español significa lacayo, juntó al Doctor Doom, Magneto, Kingpin, the Wizard, Mandarin y el Red Skull. Les planteó el siguiente panorama: por qué seguir enfrentando siempre a los mismos héroes si éstos ya saben cómo derrotarlos. Lo que se proponía era entonces un intercambio, para así agarrarlos de sorpresa. Lackley jugaba muy bien su papel de sirviente, pues no sólo hacia creer a cada uno de éstos villanos principales que estaba a cargo, sino que los manipulaba a su antojo. O sea era colmilludo y bueno para mentir.  Bueno, es que en realidad Lackey era Loki, el rey de las mentiras. Si. Ya les revelé el secreto muy pronto. Bueno, Loki lo que quería era, para variar, deshacerse de los Avengers, pues todavía se sentía culpable de que se habían reunido por primera vez en su intento por deshacerse de Thor.  El ego de los villanos principales y la pronta recuperación de los Avengers hizo que los Actos de Venganza no se concretaran. Prácticamente todos los demás títulos también le entraron al crossover, sin que esto impidiera que siguieran adelante con sus historias. Por ejemplo, a Spider-man no sólo le tocó enfrentar a nuevos enemigos, sino hacerlo en modalidad... cósmica.</div> </div> </div>]]></description>
			<enclosure length="24296462" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/226_Pada_50_aniversario_SpiderMan.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>25:04</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Podcast 226  50 años de Spider-man (1982-1992 parte X ) · Capitán Pada   En ésta entrega, el Nuevo Nuevo Duende se convierte en el Nuevo Nuevo Nuevo Duende. O mejor dicho, conozcan al Hobgoblin demoníaco. Además, les platico sobre el Hombre...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#225 Wonder Woman parte 3 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:45:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c7ae1a4cc99229641e4ea984f0ad8102]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/225-wonder-woman-parte-3-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Podcast 225</div> <div>Wonder Woman parte 3</div> <div> </div> <div>Con este podcast, termina la revisión de la historia dentro y fuera del papel de La Mujer Maravilla</div> <div> </div> <div> </div> <div> </div> <div>Extracto</div> <div> </div> <div> <div> </div> <div>Estamos en 1968 y si bien podríamos decir que los sesentas estaban terminando, sabemos que las tendencias van más atrasadas que el calendario, por lo que en julio del mencionado año salió a la venta el número 178 de Wonder Woman. La portada no podía dejar las cosas más en claro. Una imagen de la Mujer Maravilla y de Diana Prince estaba tachada con pintura. La responsable, era el personaje que ocupaba el resto de la portada: una chica de pelo largo, con botas negras largas y un vestido morado con una linea blanca. El texto decía: olvida lo viejo, la nueva Mujer Maravilla está aquí. El fondo verde y las mismas letras, mostraban figuras onduladas. Como si se tratara del anuncio de un festival de amor y paz. La cultura hippie en su máximo punto había llegado a los cómics y para DC, lo hacía a través de uno de ellos, Dennis O Neil, quien se encargaría de escribir las nuevas aventuras de éste personaje.</div> <div> </div> <div>Si un libro terminó por esclavizar a la Mujer Maravilla, otro comenzaría su liberación. En 1963 salió The Feminini Mystique, de Betty Friedan. En éste, la escritora planteaba una reevaluación de la manera en la cual las profesiones, el matrimonio y las mujeres mismas eran vistas. Para el año siguiente, se acuñó el término “liberación femenina” comenzando así, una segunda ola de feminismo en gran parte del mundo. </div> <div>En DC Comics, el dibujante Carmine Infantino, el co-creador de Barry Allen junto con el escritor Kanigher, y responsables así del inicio de la Silver Age of Comics, fue ascendido a Director Editorial, mientras que Jack Miller asumió el papel de editor de Wonder Woman. Ellos tendieron la cama para que O Neil llegara al título de la Mujer Maravilla, con Mike Sekowsky en los lápices. </div> <div> </div> <div>Qué fue lo que pasó dentro del comic? Pues que Temiscira y las amazonas tenían que dejar este plano terrenal para irse a otra dimensión, pues sus poderes, que más bien podríamos decir “facultades”, estaban desapareciendo. Para renovar esa “magia”, necesitaban recluirse y esperar a que se llenara de nuevo.</div> </div>]]></description>
			<enclosure length="34363845" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/225_Pada_Wonder_Woman_Parte_3.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>35:33</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Podcast 225 Wonder Woman parte 3   Con este podcast, termina la revisión de la historia dentro y fuera del papel de La Mujer Maravilla       Extracto      Estamos en 1968 y si bien podríamos decir que los sesentas...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#224 Wonder Woman parte 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[15749c3a245014ffd04c3c116d88a6c2]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/224-wonder-woman-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Porque sobrevivir en un mundo de hombres no es fácil, literal y figurativamente, continua la revisión de la historia de la Mujer Maravilla</p>]]></description>
			<enclosure length="25994630" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/224_Pada_Wonder_Woman_Parte_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>26:50</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Porque sobrevivir en un mundo de hombres no es fácil, literal y figurativamente, continua la revisión de la historia de la Mujer Maravilla]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#223 Reseña Wonder Woman  · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 15:40:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[2816f54b98b8bf2bd52d2d4d27f78dcd]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/223-resea-wonder-woman-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Podcast 223</div> <div>Reseña Wonder Woman</div> <div> </div> <div>Este contenido trae spoilers incluidos</div> <div> </div> <div> <a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div> </div> <div>Gracias Zack Snyder. A ti y a toda la gente involucrada en el casting de Batman v Superman. Quizás a los detractores de tu trabajo, y de la cinta mencionada, no les guste, pero debemos darte las gracias por haber elegido a Gal Gadot para debutarla como La Mujer Maravilla. </div> <div>Una muestra más de que apostar por las caras nuevas, es importante para la industria. Si Hugh Jackman nació para interpretar a Wolverine, Gal Gadot es y será la Wonder Woman de varias generaciones. No me molesta que Tom Hardy pueda ser elegido para ser Venom en la nueva versión cinematográfica del antihéroe, pero me pregunto cuánto talento tendrá que quedar en espera por darle el papel a un actor que, además, ya interpretó a otro villano, Bane, en la tercera entrega del Batman de Nolan. Y así, podría numerar ya varios casos que pertenecen al grupo de “la gente de casting es flojita”</div> <div> </div> <div>Gracias Allan Heinberg. Hace 10 años exactamente, en el podcast tres de Capitán Pada y sus monitos, ¡el tres! recomendé tu muy corto paso por el cómic de Wonder Woman. De inmediato le entendiste al personaje, del cual sabemos eres muy fan desde siempre, y si no fuera por tus compromisos con la televisión, quizás le hubieras prestado más de tu talento a la amazona, y quien sabe, ya estaríamos hablando de una corrida legendaria. Y sin embargo, te la volviste a encontrar. En el piloto de la serie “Amazon” que contaría el origen del personaje. Pero nada pasó. Dicen por ahí que los tiempos de Zeus son perfectos, y ni en el 2007, y ni siquiera en el 2012,  nos imaginamos que tendríamos una película de La Mujer Maravilla. Y mucho menos que sería escrita por ti. Lo has hecho muy bien. Esta primera aventura de la princesa Diana encierra mucho de lo que es el personaje, pero sobre todo,  diste en el clavo con el mensaje que nos deja. Ya, con eso, la has diferenciado no sólo de sus compañeros que completan la Trinidad de DC Comics, sino de otros héroes que hemos visto en el cine. Wonder Woman emociona, enamora, divierte y entretiene. Y sobre todo: respeta. Respeta que no por no conocer el mundo del hombre, sea intepretada como “mensa”. El detalle del helado es lindo, es tierno. No es Thor aventando la taza. Y no que esté mal, pero después de varios chistesitos del mismo estilo, llega a cansar.</div> <div> </div> <div>Gracias Patty Jenkins. Pues dirigir la película de La Mujer Maravilla no iba a ser fácil. El mundo cinematográfico te olvidamos al desaparecer después de la grandiosa “Monster”. Y te recordamos momentáneamente cuando te ibas a encargar de la secuela de la mencionada Thor. Ahora, creo que aquellos que no estuvieron de acuerdo contigo, se arrepienten. Aunque me pregunto si no las ideas que tenías para esa cinta, las aplicaste, por lo menos en el diseño. Hay un gran parecido entre los interiores de los palacios amazónicos con los interiores de los palacios asgardianos.</div> <div>Sin embargo, no se si sea tu alejamiento del cine, o tu prácticamente nula experiencia en un producto de acción y fantasía. No que sea requisito indispensable, pues hemos visto a otros directores saltar de un género a otro con excelentes resultados. Sin embargo, debo anotarte una que otra falla. En edición, hay algunos saltos de eje incorrectos que distraen de la narrativa. En el uso de la música instrumental, me faltó el tema principal del personaje cuando la vemos mostrarse por primera vez con el disfraz completo, y como que se atrasa hasta minutos después. Además, hay ocasiones en el que el uso del lazo de la verdad, en escenas de acción, se ve poco natural. Se nota que fue realizado por computadora, más allá de su brillo artificial, claro.</div> <div>No sabría decirte si algunas fallas en la interpretación de Gadot sean culpa de ella o tuya. A veces, exagera un poco el hablar lento y entonces esta a punto de caer en lo que ya mencionaba, en hacerla ver como “mensa”. Nada que ponga en riesgo su interpretación, sólo son detalles.</div> <div>Pero no te voy a reprochar más. Pues debemos agradecerte muchas secuencias emocionantes. Mientras que en estas adaptaciones de historietas, en muchas ocasiones es difícil plasmar las poses extraordinarias que trazan los dibujantes sin caer en el ridículo, el porte y majestuosidad de nuestra princesa amazona está perfectamente cuidado. Muchos son paneles extraídos del medio que la vio nacer.</div> <div> </div> <div><strong>Gracias Gal Gadot. El gran éxito de ésta película radica mucho en tí. Porque te creíste el personaje. Ahora te toca creértela que lo hiciste muy bien. Felicidades por posar al lado de Rey y Jyn de Star Wars en la fila de las más grandes heroínas que nos ha dado el cine en los últimos años. Gracias por transmitir el mensaje de amor que tiene la película, el cual se nota que sigues propagando fuera de los sets. Sólo te pido que le avises al resto de los involucrados, que no nos gustó tanto la interpretación final de Ares. Nos encanta el giro de que no fuera el obvio, o sea el soldado malote, sino más bien, como buen diablo, haciéndose pasar por un humano común y corriente, pero de aquellos que son aún más peligrosos. Sin embargo, al momento de su transformación final, no se la crees. Ahí si nos hizo falta algo más mounstruoso y no sólo una armadura y casco que escondían su bigote.</strong></div> <div>Estamos esperando ya ver tus siguientes aventuras como La Mujer Maravilla. No importa que no nos hayan regalado una escena post-créditos que nos “ligara”, con Justice League, que le hizo falta a tu película. Ahi estaremos para verte. Y para la secuela, queremos verte nuevamente con el trabajo de Jenkins y Heinberg. Si ésta se desarrolla en otra década, que no me parece mala idea, aunque digan que es copia de las más recientes de X-Men, qué le hace. Si ésta se desarrolla en la época actual, y como consecuencia de lo que pase en la película de “La Liga de la Justicia”, también está bien. Bienvenida al papel de tu vida, bienvenida Mujer Maravilla.</div> <div> </div> <div>P.D.1</div> <div>Si quieren conocer los easter eggs y las referencias que hay dentro de la película, entonces escuchen esta reseña pero en la versión podcast.</div> <p> </p>]]></description>
			<enclosure length="19396309" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/223_Pada_ReseC3B1a_Wonder_Woman.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>19:57</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Podcast 223 Reseña Wonder Woman   Este contenido trae spoilers incluidos    elmaildepada@dixo.com @eseauto     Gracias Zack Snyder. A ti y a toda la gente involucrada en el casting de Batman v Superman. Quizás a los...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#222 Wonder Woman Parte 1 ·  Capitàn Pada</title>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[5cff76ae02e45038008f56a06a1cb996]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/222-wonder-woman-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Amazona, princesa, embajadora, guerrera. 75 años de la más grande superheroína de todos los tiempos. Ella busca la justicia en el mundo del hombre. Nosotros, buscamos hacerle justicia a la leyenda. Una deuda que ese mismo mundo, tiene con ella.</p>]]></description>
			<enclosure length="18880547" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/222_CapitC3A0n_Pada_Wonder_Women_Parte_1.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>19:25</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Amazona, princesa, embajadora, guerrera. 75 años de la más grande superheroína de todos los tiempos. Ella busca la justicia en el mundo del hombre. Nosotros, buscamos hacerle justicia a la leyenda. Una deuda que ese mismo mundo, tiene con ella.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#221 Reseña Iron Fist · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 29 May 2017 15:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[62467eeba5552e62d0b214494b8aaba3]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/221-resea-iron-fist-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div>A unos meses de terminar lo que podríamos llamar la fase 1 del universo Marvel/Netflix, para usar el mismo término que puso de moda su papá, el cine, existe una sensación, en lo general, de tranquilidad. De que todo va a salir bien, porque existen buenos cimientos. Pero no les voy a mentir, al terminar los 13 episodios de Iron Fist, tuve el mismo sentimiento que cuando salieron los créditos en la sala en la cual vi Captain América: The First Avenger. Es decir, si éste es el último escalón, antes de subir ambos pies y verlos a todos reunidos, pues existe cierto sabor agridulce.</div> <div>Y no lo tenía con Iron Fist. De hecho, el dulce me lo estaba saboreando muy a gusto durante gran parte de la serie. Pero la parte agria me llegó al final como esos caramelos que tienen truco y juegan con tu paladar. Pensé que Iron Fist se salvaría del mal que le he detectado a sus antecesoras: que le sobrarían episodios.  Y es que el primero planteamiento, así como el agridulce, es engañoso: Danny tendrá que pelear contra los hermanos para recuperar el legado de su padre, pero la mujer será la que más se tiene el corazón, el hermano será eliminado y el único sobreviviente de los Rand recuperará todo lo que ha perdido. Nada más falso. Afortunadamente muy pronto, como si se tratase de un móvil para bebés que cuelga sobre una cuna, cada personaje va girando, no sólo sobre su propio eje, sino sobre la órbita del microuniverso de Iron Fist.</div> <div>Tom Pelphrey, como Ward Meachum, es el mejor actor de toda la serie, ofreciendo un personaje que, afortunadamente, no es un villanísimo más, eso se lo deja al padre Harold, interpretado, sí, también muy bien, por el adorado David Wenham. La mencionada hermana, cuando creíamos que se convertiría en el personaje femenino principal de la serie, pronto queda en segundo plano, gracias al encanto natural de Jessica Henwick, interpretando a Colleen Wing. Tan es así, que no sólo estamos ansiosos de que se junten los cuatro Defensores, sino también ver a la maestra de artes marciales peleando al lado de la que, como en el cómic, esperemos se vuelva su mejor amiga: Misty Knight, que ya debutó en Luke Cage.</div> <div> </div> <div>De hecho, es Finn Jones el más flojo de todos los actores de Iron Fist. No le supieron quitar pronto algunas muletillas actorales, si es que me permiten el término, y entonces agarra la manía de fruncir la nariz, hacer cara de fuchi, y hablar con voz ronca, muy a la Batman de Christian Bale.</div> <div> </div> <div>Iron Fist se queda floja cuando se siente que la incorporación de Bakuto es precisamente por cubrir con la cuota del número de episodios que hay que entregar. Qué lejos se queda de ser un villano a la altura de Cornell Stokes o Willis Stryker de Luke Cage. Bueno, ni siquiera es un Shades, de la misma serie. Y no tiene nada que hacer frente al Kilgrave de David Tennant, o al Kingpin de Vincent D'Onofrio. </div> <div> </div> <div>Esos son los generales, pero ahora, si me permiten, algunos particulares. Detalles, pues. Si el día del estreno nos dimos cuenta de que era un hecho de que en ésta serie, no veríamos a Iron Fist usar cualquier tipo de uniforme que hiciera referencia a los cómics. Y lo digo porque ni siquiera soltaron una imagen como lo manejaron el día del estreno de Daredevil, pues por lo menos me hubiera gustado más verlo peleando con el tatuaje del dragón en el pecho luciéndose. Recordándonos de que se trataba de ese personaje, el del nombre de la serie, y no de cualquier karateca genérico. Lo único que tenemos cercano a ello, son los harapos que usa en la nieve, de colores verde y amarillo.</div> <div>Por otra parte, el sufrimiento personal de Danny Rand provocado por la pérdida de sus padres nos queda claro. Muy. Desde el primer episodio. No hay necesidad de estar recurriendo al flashback del accidente del avión casi en cada episodio. Es cansado, te hace sentir un televidente idiota y te recuerda que es como cada película en la que aparece Batman: siempre tienes que ver la escena del Callejón del Crimen.</div> <div> </div> <div>Los más grandes aciertos de Iron Fist es que, a diferencia de los otros tres Defenders, éste ya tiene ganas de ser un héroe. Este no duda o llora o se hace el que no quiere o no puede, cuando bien sabe que lo tiene todo para serlo. Si Iron Fist se convierte en un guía espiritual para Cage, Murdock y Jones, habrán dado en el clavo de lo que puede aportar para el equipo.</div> <div>Y sí que hará falta, porque otro de los aspectos que hay que aplaudirle a la serie de Iron Fist, es que siguen desarrollando el peligro que representa The Hand. Ahora mostrándonos que hasta pueden revivir gente, lo cual será clave para lo que venga (recuerden  en qué nos quedamos con Elektra en la temporada dos de Daredevil) y que serán, ojalá, unos enemigos formidables que motivarán la creación de los Defenders.</div> <div> </div> <div>Iron Fist no se convirtió en el eslabón de hierro de las series Marvel/Netflix, pero  tampoco lo consideraría el más flojo. Afortunadamente, la cadena es fuerte, y no podemos esperar a verla unida.</div>]]></description>
			<enclosure length="17161063" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/221_Pada_ReseC3B1a_Iron_Fist.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:38</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este contenido trae spoilers incluídos.   elmaildepada@dixo.com @eseauto   A unos meses de terminar lo que podríamos llamar la fase 1 del universo Marvel/Netflix, para usar el mismo término que puso de moda su papá, el cine, existe una...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#220 Stan Lee parte 3 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 18:15:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[62e045542b2e4c03b2131457762533bc]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/220-stan-lee-parte-3-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Ya conocimos las principales aportaciones que le hizo Stan Lee al mundo del cómic.</p> <p>Y ya hasta chismeamos un rato sobre lo que ocurría dentro de la editorial Marvel. Ahora, sigamos arriba y adelante para revisar el resto de su carrera. </p>]]></description>
			<enclosure length="33033063" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/220_Pada_Stan_Lee_Parte_3.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>34:10</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Ya conocimos las principales aportaciones que le hizo Stan Lee al mundo del cómic. Y ya hasta chismeamos un rato sobre lo que ocurría dentro de la editorial Marvel. Ahora, sigamos arriba y adelante para revisar el resto de su carrera. ]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#219 Reseña: Guardians of the Galaxy Vol. 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 21:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[6b4463c50bca3fa47907e132f8592368]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/219-resea-guardians-of-the-galaxy-vol-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>#219</div> <div>Reseña: Guardians of the Galaxy Vol. 2</div> <div>Por Pada</div> <div> </div> <div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div>No había visto “Super”, la película escrita y dirigida por James Gunn en el 2010 y que se cree, fue la que hizo que los productores lo consideraran como un candidato serio a encargarse de la primera entrega de Guardians of the Galaxy, que ahora sabemos, se convertirá en una trilogía completada por él. De aquella cinta de corte independiente, me quedo con la ya demostrada y confirmada capacidad de Gunn para elegir y meter una fina selección de canciones pero no mucho más. Y es que Gunn nació para encargarse de películas espectaculares, como nuevamente lo demuesta en el volumen dos de los personajes galácticos del universo cinematográfico de Marvel. </div> <div>Le agradezco mucho que no se permitiera ser seducido por la gran aceptación que tuvo Groot y su versión baby entre el público y que abusara del personaje. Algunos, temerosos como yo, ya lo estaban proyectando como el próximo Jar Jar Binks. La primer secuencia de ésta película acrecentó mi miedo, cuando el protagonista, literal, es éste personaje. Pero afortunadamente, no se trató solamente de una escena gratuita. No sólo acabó pronto con el tramite de darle luz a éste, sino que además, lo hizo de manera muy inteligente, pues para los que nos interesaba tener algo más, nos ofreció un bello plano secuencia que, además, nos hacía imaginarnos lo que ocurría fuera de la pantalla, mientras Baby Groot corría de un lado para otro. Y por si fuera poco, también le dio su espacio y tiempo a otro que se lo merecía y del cual nos había faltado mucho más en la primera entrega: Rocket Racoon. La secuencia de noche en el bosque es maravillosa. Con Drax lo intentó, ahora que lo vimos más desenfadado. Aunque si le cortáramos un poco de esa risa que lo hace parecer más tonto que amigable, hubiera quedado mejor.</div> <div>Y sin embargo, en lo que parecería una contradicción, quisiera que Gunn no se olvidara de “Super” en cuanto a que se trató de un trabajo arriesgado y propositivo. Si tengo una queja de Guardianes de la Galaxia Volumen 2, es que hay diálogos, varios de ellos, que son predecibles, que son de cajón. Que puedes terminarlos en tu mente, una vez que sucede la también esperada pausa dramática. Del tipo: “Entonces no nos queda de otra más que salvar... el universo”.</div> <div>Guardians of the Galaxy demostró que el cine de superhéroes no es un género, sino que puede convertirse en una película de cualquiera de los géneros ya establecidos, incluyendo la comedia. Y debemos reconocer que de no ser por aquella primera película del 2014, quizás una “Deadpool” no podría haber existido. Pero entonces esto ya lo sabemos, y ahora necesita dar el siguiente paso. No me quejo del humor, no me quejo de las puntadas y el buen tino para soltar el chiste o la referencia. Pero me preocupa que entonces, fríamente, no exista una diferencia marcada entre lo que funcionó de la primera, y lo que hace especial a esta segunda. Porque, como lo he dicho en diferentes ocasiones, ya ese primer volumen envejeció muy rápido. Una vez que recuerdas dónde están acomodadas las puntadas divertidas y la trama de la cinta, entonces deja de sorprenderte al verla por segunda vez. Y seguramente ocurrirá con ésta secuela. Así que antes de que ello suceda, prefiero quedarme con el buen sabor de boca al salir de la sala cinematográfica. Me quedo con otro agradecimiento que le tengo a Gunn, el de saber aterrizar conceptos que, hasta para el comic son complejos, como el de Ego, un planeta viviente. Lo repito: un planeta viviente. Sí, es ridículo. Y también el de hacer de personajes de banca, como en su momento lo fueron todos y cada uno de los Guardianes, en algo más interesante que su contraparte en el comic. Si de por si ya le teníamos cariño a los mencionados Rocket y Groot, y a los “adultos” como Gamora, Star-lord y Drax, pues ahora también recordamos con una sonrisa la inocencia de Mantis, de la cual ya también queremos ver más para el volumen 3. </div> <div> </div> <div>Guardianes de la Galaxia volumen 2, es la película que necesitaba para ya olvidarme del volumen 1 y dejarlo descansar para siempre. No volverlo a tocar para que no se siga minando el primer gran recuerdo. Así, ni siquiera me veo en la necesidad de comparar ambas cintas y tener que decidir cuál es mejor. Porque sería injusto para ambas. Es básicamente la misma película, pero con otras canciones y más personajes. Con un villano que más o menos endereza el camino de los fallidos y tristes villanos del MCU, pues si bien no supera, pero ni cerca, a Loki, tampoco es el cansado estereotipo del Yellowjacket de Ant Man. Mira, a mi que ni siquiera me interesaba que develaran quién era el papá de Star-Lord, ahora hasta resultó ser una trama interesante. </div> <div>Sólo le pido al señor escritor y director, que así como se trajo a varios de los actores con los que trabajó en "Super", como es el caso de Michael Rooker- Yondu-, Gregg Henry-el abuelo de Peter Quill-, Sean Gunn-Kraglin-, Stephen Blackheart-Brahl-, Steve Agee EI GI-Gef-, y hasta Rob Zombie, que no pierda ese espíritu de dar el paso siguiente, de atreverse a más, para que no me pase lo que me pasó con la primera, donde hasta el "aaahhh ahhh ah ahhh" de Hooked on a Feeling, terminó por enfadarme.</div> <div> </div> <div>P.D. Si quieren conocer los easter eggs y las referencias que existen dentro de ésta película, entonces escuchen la versión en podcast de ésta reseña</div>]]></description>
			<enclosure length="29180733" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/219_Guardianes_De_La_Galaxia_Vol_2_Capitan_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>30:09</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[#219 Reseña: Guardians of the Galaxy Vol. 2 Por Pada   Este contenido trae spoilers incluídos.   elmaildepada@dixo.com @eseauto   No había visto “Super”, la película escrita y dirigida por James Gunn en el 2010 y que se cree,...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#218 Stan Lee parte 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[5349a1a53e50ce9590078688c39be662]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/218-stan-lee-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Sigamos con la revisión de la carrera de Stan Lee.</div> <div>En éste episodio, el contacto que tuvo con el público, lo cual lo convirtió en el rostro de Marvel. Posición que, por otro lado, le trajo más conflictos con el resto de los creadores de la editorial.</div>]]></description>
			<enclosure length="17258447" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/218_Pada_Stan_Lee_Parte_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:44</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Sigamos con la revisión de la carrera de Stan Lee. En éste episodio, el contacto que tuvo con el público, lo cual lo convirtió en el rostro de Marvel. Posición que, por otro lado, le trajo más conflictos con el resto de los creadores de la...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#217 Stan Lee parte 1 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 15:45:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[cdc8fd2d59123ffbe89973e1767fe0a3]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/217-stan-lee-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Más de 350 personajes creados y co-creados por él. Y eso, sólo en un rápida repasada. Cuando se habla de Marvel, es imposible no mencionar a el hombre que lo hizo posible. Bienvenidos a éste episodio sobre la vida y obra de...Stan Lee.</p>]]></description>
			<enclosure length="26412171" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/217_Pada_Stan_Lee_Parte_1.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>27:16</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Más de 350 personajes creados y co-creados por él. Y eso, sólo en un rápida repasada. Cuando se habla de Marvel, es imposible no mencionar a el hombre que lo hizo posible. Bienvenidos a éste episodio sobre la vida y obra de...Stan Lee.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#216 Reseña Legion · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 23:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[42b80e7f074e94da7a8f77da2bed086c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/216-resea-legion-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div>La televisión ha cambiado. Cada vez tenemos más productos dignos del siglo XXI y no por su tecnología, sino por su contenido, su narrativa y su manera de contar historias.</div> <div>El gran boom que comenzara con producciones como 24, Lost o Prison Break y que continúa hasta nuestros días con House of Cards, Game of Thrones o The Walking Dead sólo ha provocado que, quizás, ahora sí, la gente deje de asistir al cine pues en su habitación frente a pantallas de diferente tamaño, encuentre lo que le gusta, con una calidad que no le pide nada a otros medios de entretenimiento.</div> <div>Mientras que Agents of S.H.I.E.L.D se ha convertido en una obra pesada, que ya sólo siguen aquellos que no se atrevieron a soltarla en sus momentos más débiles, y el llamado “Arrowverse” de DC Comics no satisface a muchos por sentirlo, aún, un producto demasiado colorido, con sabor a “superhéroes”, FX pide permiso para pasar al frente y robarnos 5 minutitos de nuestro tiempo para presentarnos Legion, la primera serie de televisión de la 20th Century Fox, ubicada en el universo cinematográfico de los X-Men.</div> <div> </div> <div>Y entonces, nos enseñaron que todavía hay mucho que contar. Y diferentes maneras de hacerlo. Lo que en los cómics ya sabíamos: ser un mutante no significa en automático usar un disfraz y un nombre clave que no sabes si se refiere a un superhéroe o a un nuevo automóvil. No todos los mutantes salen a salvar al mundo, y si son muchos para los que sus capacidades diferentes, son en realidad una pesadilla, una tortura, una carga.</div> <div>Es lo que nos presenta Legion en sus primeros minutos. Un joven de nombre David cuya vida está arruinada desde hace muchos años. Que, al igual que el espectador, no logra distinguir lo que es verdad de lo que es mentira. Porque tiene un cerebro muy juguetón, al igual que todos los realizadores de la serie, encabezados por Noah Hawley, el mismo responsable de la serie de televisión de Fargo, también para FX.</div> <div> </div> <div>Legion es una clase de herramientas visuales. Es la serie que ojalá un profesor universitario avispado les esté encargando ya a sus alumnos ver y observar, para que aprendan de narrativa y de cómo una sóla situación, se puede contar de diferentes maneras. Con la cámara de cabeza, con un cuarto lleno de piezas blancas, con un musical de Bollywood o con una animación en pizarrones de gis, mi secuencia favorita de toda la serie, por cierto.</div> <div> </div> <div>Sí. Tantas piezas te pueden volver esquizofrénico, irónicamente, debido a la condición de nuestro protagonista, y supongo que si no estás en el mood correcto, posiblemente acabes por no terminar el episodio que te corresponde. Porque si Legion ya nos hizo el favor de, en su primer temporada sólo contar con ocho episodios, lo menos que podemos hacer es regresarle la cortesía como para darle una segunda vuelta. Para encontrar eso que se nos pasó la primera vez, ya sea porque no contabamos con la información que se nos revelaría tiempo después, o porque apenas nos estábamos recuperando de la volada de cabeza que nos habían provocado tan sólo segundos antes.</div> <div> </div> <div>Legion es magistralmente interpretado por Dan Stevens, quien me recuerda a Hugh Laurie (House) gracias a su magnífica capacidad para expresar tanto el inglés británico como el inglés norteamericano. Quien es adorable cuando debe de serlo, pero también temible cuando la situación lo amerita. </div> <div> </div> <div>Me cuesta trabajo creer que se trata del mismo actor que interpretó a Bestia, en la adaptaciòn más reciente de Beauty and the Beast. En ésta, el papel no le exige nada, y se queda muy pero muy corto, comparado con todo lo que le demanda entregar cada episodio de Legion.</div> <div> </div> <div>Que por cierto, en cada uno de los ocho nos sorprende hasta con créditos de presentación diferentes. Cada uno, bello por sí solo. Como lo es también todo lo relacionado con el oído. Tanto los efectos estridentes y seguramente creados en exclusiva para la serie, como también la selección de las canciones. Sí. Les digo que también sirve como clase de diseño de audio y diseño visual.</div> <div> </div> <div>Y hasta de diseño de producción, porque yo sólo espero que en los extras que se incluyan en el formato casero de la serie, nos den una probadita de cómo se realiza cada episodio. No me quiero ni imaginar su escaleta, sus requerimentos,  la sala de props. “Muy bien, muchachos, para hoy vamos a necesitar el traje blanco como de villano de James Bond, la botarga del personaje cabezón, los extras que están siendo maquillados como zombies y la estancia con la equis en la ventana”. Wow. Alucinante</div> <div> </div> <div>A Legion no le preocupa, por el momento, gritarle a todos que pertenece a los X-Men. Los que llegamos ahí por ésta relación, bien hecho. Los que no, son también bienvenidos. Por eso se tarda en aclararnos, sin ser tan obvios, que en efecto, se trata del hijo biológico del Professor Xavier. Pero insisto, en que eso es lo de menos. Esta no es una Smallville o Gotham que quiere terminar en cuanto el protagonista se ponga el traje de superhéroe. Legion quiere demostrar que dentro del abanico de seres superpoderosos, apenas y se han explorado una que otra opción, dentro de las muchas que se pueden explotar. </div> <div> </div> <div>Cuando se anunció Legion, no podría haberme importado menos, pues lo tenía catalogado como el típico personaje de los comics que, al ser hijo de un ser humano con superpoderes, pues este iba a ser más fuerte que el padre o la madre, y que está destinado a convertirse en un peligro para el mundo. Cuando se estrenó Legion, la serie me demostró que ahora no sólo contarán conmigo para la segunda y las temporadas que vengan, sino que es el pretexto que necesitaba para, ahora sí, leer uno de los títulos infravalorados del primer Marvel Now!, X-Men Legacy, protagonizado por Legion.</div> <div> </div> <div>De Legion vamos a estar hablando en febrero del 2018, no sólo cuando se estrene la segunda temporada, sino porque, si este mundo es justo, estará nominada y será acreedora a varios premios, merecidos, por cambiar, como lo hicieron las que vinieron antes, las reglas de lo establecido de la televisión.</div>]]></description>
			<enclosure length="12187349" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/216_Pada_Resena_Legion.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>12:27</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este contenido trae spoilers incluídos.   elmaildepada@dixo.com @eseauto   La televisión ha cambiado. Cada vez tenemos más productos dignos del siglo XXI y no por su tecnología, sino por su contenido, su narrativa y su manera de contar...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#215 Old Man Logan· Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 23:02:30 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[f7183d60a2f6c415c22a9b8f9f6c7711]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/215-old-man-logan-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Futuros alternos en los cómics, hay muchos. Demasiados.</p> <p>Futuros alternos de los X-Men, hay muchos. Demasiados. ¿Qué hizo que la ahora legendaria historia de Wolverine, Old Man Logan, fuera diferente?</p>]]></description>
			<enclosure length="28927450" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20215_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>29:53</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Futuros alternos en los cómics, hay muchos. Demasiados. Futuros alternos de los X-Men, hay muchos. Demasiados. ¿Qué hizo que la ahora legendaria historia de Wolverine, Old Man Logan, fuera diferente?]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#214 Guía práctica para Logan: X-23 parte 3 o La Muerte de Wolverine · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7eaf565eb43d572e0bb56cda1e29af43]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/214-gua-prctica-para-logan-x-23-parte-3-o-la-muerte-de-wolverine-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Logan ha muerto. Viva Wolverine.</p>]]></description>
			<enclosure length="14894470" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/214_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>15:16</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Logan ha muerto. Viva Wolverine.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#213 Guía práctica para Logan: X-23 parte 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[4fe6b14446cb0bc8aa0f11adc628d74a]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/213-gua-prctica-para-logan-x-23-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Más sobre Laura, y un tal Logan, en la revisión que le hacemos rumbo al cambio de estafeta de Wolverine</p>]]></description>
			<enclosure length="16551678" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20213_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>16:59</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Más sobre Laura, y un tal Logan, en la revisión que le hacemos rumbo al cambio de estafeta de Wolverine]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#212 Reseña: Logan Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[32d3e03ade344c1446c6fa621ebedee0]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/212-resea-logan-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>#212 </div> <div>Reseña: Logan</div> <div>Por Pada</div> <div> </div> <div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div>En julio del año 2000, se estrenó X-Men, y el mundo de los superhéroes en el cine, no volvería a ser mismo. En parte gracias a la interpretación del mutante más querido y popular de las dos décadas previas a su debut cinematográfico, por parte de un actor australiano que apenas y tenía dos películas en su currículum, a sus 32 años. </div> <div>17 años después, se ha cerrado un ciclo, pero queda en buenas manos, gracias a Daphne Keen Fernández, de 12 años. Logan, es  su primer película.</div> <div>El cariño que se le tiene a Wolverine en el cine, es gracias al tino perfecto que se tuvo, en su momento, para elegir a Hugh Jackman, a pesar de ser la tercera opción. Y ahora a Keen, como Laura Kinney, para continuar con el legado.</div> <div>Porque la popularidad que tiene el mutante de las garras de adamantio en los comics, esa ha llegado por otros factores: por el pasado misterioso, por los poderes y extras que lo vuelven cercano a lo inmortal, por ser el antihéroe por excelencia, el que marcó la pauta para muchos que le siguieron. Por ser el héroe con su amor platónico pelirrojo viviendo bajo el mismo techo, y por ser un bebedor, y un fumador, bueno, ex-fumador porque en los comics de Marvel desde hace tiempo ya no se muestra a nadie fumando, por órdenes del editor y ahora jefe creativo de Marvel Entertainment, Joe Quesada.</div> <div> </div> <div>Y sin embargo, con todas las de ganar, las dos películas de Wolverine en solitario, no funcionaron como hubieramos querido. Quizás podríamos decir que se trataba de otro caso del tipo “ten cuidado con lo que deseas” y es que desde aquel 2000, no dejamos de gritar, pedir y hasta exigir, más material de Jackman como Wolverine. Sin embargo, jamás fue culpa del actor, sino de una primera película que nunca estuvo al nivel de la primer trilogía de los Hombres X, y que a final de cuentas, provocó que se detuviera todo el proyecto del sub sello “X-men Origins”, las películas en solitario de los integrantes más interesantes, incluyendo a Magneto. Por eso, entonces el nuevo rumbo comenzó con First Class, haciendo un soft reboot de la franquicia. Pero estábamos dispuestos a darles chance una vez más. Y fuimos a ver The Wolverine. Y mientras que la primera era tonta, ésta era demasiada seria. Y la seriedad es prima cercana del aburrimiento. Y creíamos que no queríamos nunca más una película de Wolverine si no era al lado de sus compañeros.</div> <div> </div> <div>Hasta que llegó Logan. Y ah como cuesta trabajo creer que se trata del mismo director en ambas películas.</div> <div> </div> <div>Vivimos en días de absolutos. En los cuales un tuit “nos hace el día” o un meme “es lo mejor que hay en internet”. Guardianes de la Galaxia es la mejor película de superhéroes. O eso dijeron, hasta que llegó Deadpool. Deadpool es la mejor película de superhéroes. Eso todavía hasta el año pasado. Hasta que llegó Logan. Y entonces todos dicen que es la mej.... bueno, ya saben.</div> <div> </div> <div>Evitaré el absoluto. Porque no quiero jamás ver la mejor película de superhéroes. Prefiero ver aquellas que de vez en vez elevan la barra, y las siguientes tienen un reto por superar. Logan, sí, eleva la barra, pero también abre otra cancha. Como lo hizo GOTG y como lo hizo la trilogía de Nolan de Batman. Es liberar un mapa nuevo, para explorar más posibilidades.</div> <div>La película que nos entregó el director James Mangold es fina. En sus locaciones, en su ambientación, y en su estructura. Tiene muy poco de fantasía colorida y sí mucho de una desolación obscura y llena de polvo, de calor que cala. </div> <div>Fino en mostrarnos cómo el otrora mutante más poderoso de la Tierra ahora pasa sus últimos días víctima de esas mismas facultades. No recuerdo una visualización así de interesante del Profesor Xavier.</div> <div>Fino en hacer una gran película que en paralelo, pasa la estafeta a la nueva generación. Que no pudo ser posible, insisto, sin la atinada elección de Keen. No sólo ofrece una actuación magnifica, sino que, durante la mayor parte de la película, lo hace sin usar a uno de los más grandes recursos actorales: la voz y los diálogos. Para ello, entonces usa los demás: todo lo expresa por medio del rostro, de las manos y del resto de movimientos corporales. No olvidemos que es una niña de 12 años. Ya quisieran muchos. </div> <div>Mientras que la película cuatro de Indiana Jones, y la cuarta y quinta entregas de Duro de Matar fracasaron rotundamente en hacernos encariñarnos con los supuestos sucesores de los héroes principales, Logan triunfa y nos provoca la misma sensación que tuvimos allá en el mencionado año 2000. </div> <div> </div> <div>En el camino rumbo a Logan, no faltaron las voces preocupadas que decían que no se podía hacer una adaptación de Old Man Logan sin la presencia de otros personajes de Marvel, comenzando por Hulk. Ahora les pregunto ¿Con cuál versión se quedan?</div> <div> </div> <div>Más que una reseña, también sirvan estas palabras para hacerle la despedida y agradecimiento a Hugh Jackman por todas las veces que interpretó a Wolverine. Desde los simpáticos cameos hasta las secuencias en las cuales se llevó a todos de calle, literal y figurativamente.</div> <div>Lástima que, si tengo alguna queja de Logan, es que durante gran parte de la recta final de la cinta, sólo lo vemos quejarse, cojear, pujar y hacer carita de dolor. Esto le resta dolor e impacto a su muerte, pues ya venía dosificada, avisada y repartida.</div> <div> </div> <div>El Wolverine ha muerto. Larga vida a Logan. Bienvenida Laura. </div> <div>Se convierte ya en un nuevo clásico. En la cinta a vencer.</div>]]></description>
			<enclosure length="13590438" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/21220Pada20212.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:54</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[#212  Reseña: Logan Por Pada   Este contenido trae spoilers incluídos.   elmaildepada@dixo.com @eseauto   En julio del año 2000, se estrenó X-Men, y el mundo de los superhéroes en el cine, no volvería a ser mismo. En parte...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#211 Guía práctica para Logan: X-23 parte 1· Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2017 02:55:17 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[17826b90efccf37e37b09065fe48e94f]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/211-gua-prctica-para-logan-x-23-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">Laura. Adolescente que debuta en la nueva película de Wolverine. ¿Será una digna sucesora del mutante con garras? Conozcan aquí su historia</span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="19240729" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/21120Pada20211_OK.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:02</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Laura. Adolescente que debuta en la nueva película de Wolverine. ¿Será una digna sucesora del mutante con garras? Conozcan aquí su historia]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#210  Revolution, parte 2 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[20f2058d5cb2af56e8b66c90f81e3004]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/210-revolution-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Ahora que ya les presenté a ROM, Action Man, los Micronauts, los Transformers, y G.I.Joe, conozcan la historia que los reúne y cómo es que se conocen</p>]]></description>
			<enclosure length="20681115" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_210.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>21:18</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Ahora que ya les presenté a ROM, Action Man, los Micronauts, los Transformers, y G.I.Joe, conozcan la historia que los reúne y cómo es que se conocen]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title> #209  Revolution, parte 1 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2017 18:05:52 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[878403ce89105936db1bb281b104d6f9]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/-209-revolution-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>ROM, Action Man, los Micronauts, los Transformers, G.I.Joe...</div> <div>Por separado,formaron y forman parte de la infancia de muchos niños.</div> <div>Ahora, imagínense verlos a todos juntos...</div>]]></description>
			<enclosure length="21178487" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_209.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>21:49</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ROM, Action Man, los Micronauts, los Transformers, G.I.Joe... Por separado,formaron y forman parte de la infancia de muchos niños. Ahora, imagínense verlos a todos juntos...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#208  Reseña: Rogue One: Una historia de Star Wars · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 26 Dec 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[34cc6093e4ea9cb8a91db401bbee9707]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/208-resea-rogue-one-una-historia-de-star-wars-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Rogue One: A Star Wars Story es una película redonda, concisa y poco pretenciosa. Tan es así, que te lo dice en el apellido del título. Es una historia, de muchas, de miles, que se pueden contar sobre éste universo y sus protagonistas. Por si fuera poco, resulta hasta cómico que su justificación, explicada durante no más de 5 minutos de la cinta, resuelve una de las grandes burlas que a lo largo de casi ya 40 años se le ha hecho a la película original: ¿Cómo carajos es que el arma más poderosa de la galaxia tenía un área desprotegida, a la cual sólo le faltaba un letrero que dijera “Dispare aquí”?</div> <div>Fuera de esto, Rogue One es una película innecesaria. Que no le aporta ni a las siete películas anteriores, y posiblemente, tampoco a las que vienen. Pero no por ello, deja de ser una travesía entretenida, agradable y disfrutable.</div> <div> </div> <div>Es que me imagino que a los realizadores de Rogue One les dijeron algo así como: Mira, te tenemos una buena noticia. Vas a poder conducir el automóvil. Pero... no el rojo que pediste. Pero igual, estás conduciendo EL automóvil. Sólo hay dos condiciones: la primera, es que lo tienes que traer de regreso a éste mismo punto. Aquí donde te lo estamos entregando. O sea, tú decides si te lo llevas media hora o tres días. Pero lo tienes que regresar aquí. Exactamente aquí. Y la segunda condición...es que no lo puedes pintar de rojo</div> <div> </div> <div>Por ello, no hay letras amarillas en scroll. Por ello, se toman el atrevimiento de, hablando de letras, ponernos letreros de los planetas que estamos viendo en pantalla. Por ello, Rogue One busca su propio lenguaje, para sentar el estándar de lo que podríamos ver en las películas paralelas. A menos que cada uno tenga su propia idea.</div> <div>Por ello, durante un considerable lapso dentro de la película, tuve la misma sensación que se tiene al leer alguno de los cómics de la Dark Horse o de los libros de Timothy Zahn. Es decir, es parte de Star Wars. Hasta que ya no lo sea. O hasta que alguien diga que no. Lo que nos asegura Rogue One, es que forma parte del cánon oficial. Y que, a final de cuentas, dejaron el automóvil en el mismo lugar donde se les indicó.</div> <div> </div> <div>La magia que tiene Rogue One es la de presentarnos a personajes perfectamente construidos en el corto tiempo de vida que tiene la cinta, y ellos mismos. Demostrando que, no hay necesidad de conocer el pasado de todos, el de dónde vienen y hacia dónde van, para encariñarnos con ellos. Más allá de los cameos, los más y los menos, de los “otros” personajes, máquinas y seres, estos quedarían sólo como adornos, tratando de rescatar algo que, sin un buen horneado, no mejoraría el sabor poniéndole más salsa.</div> <div>Además, en ese sentido, se maneja en diferentes niveles, porque existe el fan service para el promedio, y el más clavado, como por ejemplo, para aquellos seguidores de la serie animada “Star Wars Rebels”. La relación entre ésta y Rogue One es tan cercana, que vale mucho la pena ponerse al corriente con los episodios de la caricatura, y luego revisar nuevamente el primer spin off cinematógrafico de La Guerra de las Galaxias. Y en una de esas, hasta la serie anterior, Clone Wars, nada más para poder disfrutar más de Saw Gerrera</div> <div> </div> <div>Y hablando de aventuras que ocurren en paralelo, hay algunos que han notado quizás la primera y única gran falla que podría tener Rogue One con respecto al desarrollo de la historia que todos conocemos. Y es que, C-3PO y R2-D2, no podrían estar parados como si nada en aquella bahía de carga, cuando, en realidad, por tiempos, ya deberían de estar a bordo de la nave en la cual la Princesa Leia eventualmente guarda los planos en el androide más pequeño.</div> <div>A menos que agarraran aventón en otra salida...</div> <div> </div> <div>Pero no dejemos que eso nos afecte. Porque nos distrae del resto de nuestros protagonistas, con un creyente de la Fuerza, rodeado de gente que si bien no la ningunea, como Han Solo pre Episodio VII, tampoco es que tengan tiempo para creer en una energía mística, cuando sus problemas están más al ras de la arena. Con un Baze cuya armadura nos recuerda al diseño de las de la familia Fett, y con un nuevo androide, que nos demuestra que éstos pueden ser cínicos y con humor negro.</div> <div> </div> <div>Para concluir, Rogue One es una película innecesaria, pero ya quisieramos más películas de ésta calidad. Y si al santo patrono de los Warsies le gustó, entonces no podemos sino estar de acuerdo. En palabras de Mark Hammill:</div> <div>Un gran elenco, asombrosa acción que no se detiene. Te toma desde el primer cuadro y no te suelta. No sólo es una gran película de Star Wars, es una gran película, punto. Es muy ingeniosa la manera en la cual profundiza y expande el universo de Star Wars pero al mismo tiempo, funciona como una cinta unitaria.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="7915728" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20Rogue20One_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>08:15</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Rogue One: A Star Wars Story es una película redonda, concisa y poco pretenciosa. Tan es así, que te lo dice en el apellido del título. Es una historia, de muchas, de miles, que se pueden contar sobre éste universo y sus protagonistas. Por si...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#207 Reseña: Luke Cage · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 18:14:29 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[e995788311c769bac431ecfbf33a6cc7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/207-resea-luke-cage-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Revisemos la más reciente entrega del universo Marvel-Netflix, protagonizada por el hombre de la piel irrompible. Además, conocerán todos los easter eggs que aparecen en la serie.</div> <div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="15546487" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/207_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>15:57</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Revisemos la más reciente entrega del universo Marvel-Netflix, protagonizada por el hombre de la piel irrompible. Además, conocerán todos los easter eggs que aparecen en la serie. Este contenido trae spoilers incluídos.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#206 Guía Práctica para Doctor Strange parte 4 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[ada50ceaf00f6bd51e1959669505ef1c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/206-gua-prctica-para-doctor-strange-parte-4-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Llegamos al final de la revisión de la historia del Hechicero Supremo. Se incluye una de sus peores etapas, pero también una de las mejores.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="20117706" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_206.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:42</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Llegamos al final de la revisión de la historia del Hechicero Supremo. Se incluye una de sus peores etapas, pero también una de las mejores.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#205 Guía Práctica para Doctor Strange parte 3 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a987d8305f18e0e4a76f19f1a949bb6d]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/205-gua-prctica-para-doctor-strange-parte-3-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Conozcan a las parejas románticas de Stephen Strange, algunas teorías extrañas sobre su origen y su primera incursión en el cine.</p>]]></description>
			<enclosure length="18503382" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/205_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>19:14</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Conozcan a las parejas románticas de Stephen Strange, algunas teorías extrañas sobre su origen y su primera incursión en el cine.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title> #204 Reseña Doctor Strange  Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2016 17:51:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[95aa93db047eb5791c93b567b18ba17c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/-204-resea-doctor-strange-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>El tráiler. El avance. El teaser. El corto. El arma de dos filos. La herramienta publicitaria necesaria para llevar a algunos no convencidos, a asistir a la sala de cine. Es aquél que puede enamorarte e inclusive ser mejor que el material completo. Puede ser que sea el que te pique la curiosidad, pero también el que te mate cualquier sorpresa, chiste o hasta desenlace. </div> <div>Las piezas promocionales cinematográficas previas al estreno de Doctor Strange mostraban una realidad alterada, con efectos especiales que a todos nos hicieron recordar la Inception de Christopher Nolan. Si ese iba a ser su único arsenal, entonces ojalá la historia fuera mucho, pero mucho mejor. Y sí que lo fue, pero no sólo en el guión, sino en las situaciones... mágicas, que se presentan a lo largo de la cinta.</div> <div>Jamás esperé ver una pelea entre “fantasmas” pero sobre con todo, con tanta inteligencia y con tanta belleza visual. La misma que contienen cada uno de los mundos y dimensiones paralelos que visita Stephen Strange en su primera inmersión en la magia. Otros podrían haber puesto lo primero que se les ocurriera. Una plasta de cosas "locas" y "añadale una mariposita, nada más porque se me ocurrió".</div> <div> </div> <div>Los avances de Doctor Strange no habían hecho mucho por aumentar mi expectativa. Y es que yo tengo un problema con éste y todos los demás personajes cuyo dominio de la magia es tal, que poco pueden hacer por sorprenderme. Al no tener limitaciones, pueden hacerlo todo. Que si hay fuego en el aire, pues entonces simplemente hay que recordar un hechizo que convoque agua. Que si alguien quedó atrapado con cadenas, pues obvio hay que conjurar el encanto de la desaparición y listo.</div> <div>En éste sentido, ahí radica la...magia, perdonen la expresión, de la saga de Harry Potter, que pone reglas muy claras de cómo, dónde y quién puede usar la magia. Además, no se trata de inventarse las soluciones y ya. Para ello hay un proceso de aprendizaje, y sólo hasta que no nos lo avisaron al público, entonces es cuando el personaje ya sabemos que puede hacerlo.</div> <div>Esto lo entendieron muy bien los encargados de la película de Doctor Strange y nos meten con cuidado al mundo de la magia. Sin darlo todo por hecho, pero sin tratarnos como seres poco pensantes. Sencillo, sin complicaciones, como si siempre hubiera estado ahí.</div> <div>Ahora entiendo una de las grandes diferencias que hay entre el universo cinematográfico de Marvel, y el universo expandido de DC Comics. Cuando se anuncia el director de alguna película de franquicia, lo primero que nos preguntamos es: "¿Y es fan de los personajes?". No. No hay necesidad de que lo sean. Esa mirada que en aquél entonces le dio desde afuera Jon Favreau a Iron Man y ahora Scott Derrickson a Doctor Strange, es seguramente, lo que tiene fascinados a seguidores y no seguidores de éstos superhéroes. Del otro lado, tenemos a un fan, Zack Snyder, que los quiere tanto, que quizás hasta los está apachurrando cual Elvira con un conejito adorable.</div> <div> </div> <div>Pueden evitarse el formato 3D e IMAX. Es más, de hecho, sobre todo éste último le hace daño a la pelea entre Ancient One y la pandilla de Kaeciulius entre los edificios, y es que en algunos cuadros, se puede notar que los hombrecillos no tienen rostro, debido a que se trata de una animación por computadora, de la cual quizás pensaron que no requería tanto detalle.</div> <div>Y ya que estoy hablando de las diferentes capas de la cinta, pues trabajo destacable el que realiza Michael Giachinno en la música instrumental de la misma. Al escuchar las piezas podemos destacar dos cosas: cómo a nadie se le había ocurrido antes que hiciera un trabajo para Marvel, siendo además el responsable de los más grandes soundtracks de las películas de Pixar (como Up y Los Increíbles) y que por fin parece ser que hay un score memorable, y no muy genérico como ha sido la gran mayoría de las partituras de los episodios anteriores del MCU.</div> <div> </div> <div>Si hay fallas que le encuentro a Dr. Strange, es que al parecer aún no saben cómo representar a un ser ultrapoderosoetereoinfinitosin<wbr />cuerpolargerthanlife sin que parezca un mal chiste. No lo supieron hacer con Parallax ni con Galactus. No lo supieron hacer con Dormammu. Por eso decía en el podcast 201 que me esperaba una participación más activa de éste villano, pero no verlo como una nube con ojitos, sino como una figura humana que personificara todo ese papel. Sí, hubiera preferido el señor con la cabeza en llamas que ésto.</div> <div> </div> <div>Eso por otra parte, y le agregaría que me parece que no queda muy clara la conversión del Baron Mordo hacia el lado del “mal”. Como que hubo pasos que se saltó, y de hecho, de no ser por la segunda escena post créditos, me parece que no hubiera quedado claro que en la siguiente aventura de Strange, ése será el villano a combatir.</div> <div> </div> <div>Para finalizar ésta reseña, quiero mencionar a Mister Doctor Benedict Timothy Carlton Cumberbatch y la extraordinaria labor que realiza como el protagonista. Seamos sinceros, si no era en ésta cinta, tarde o temprano alguien lo jalaría para interpretar a un superhéroe, siendo uno de los más grandes actores de los últimos años. Lo mismo puede interpretar a personas reales que a villanos del universo Star Trek. Tener actuaciones nominadas al Oscar y actuaciones como la que nos ofrece en ésta cinta, que, por si fuera poco, no tiene ni un sólo rastro del acento británico que se le escucha en su vida cotidiana. Si se ponen a pensar, el personaje corre el riesgo de convertirse en una mala copia de Tony Stark, e inclusive, no dudo que aquellos que desconocían el origen del personaje, no lo hayan pensado después de que elige uno de sus tantos relojes, lo vemos en un departamento de lujo con todo y piano, y toma un auto de lujo para salir a toda velocidad. Sin embargo, la transformación en una persona de bien es más pura que la del personaje de Robert Downey Jr. y para el final de la cinta, no existe ninguna similitud. Ni siquiera por ser <em>awesome facial hair bros.</em></div> <div> </div> <div>Ya es Dr. Strange una de mis películas favoritas del Universo Cinematográfico de Marvel. En mi conteo particular no ocupa las posiciones de otras que al parecer no se moverán jamás, pero sí se pone de inmediato por sobre varias que, al contrario, se siguen hundiendo más.</div> <div>¿O qué? ¿No me digan que no le gana fácil a Ant-Man? Y si me apuran...hasta a Guardianes de la Galaxia.</div> <div> </div> <div>P.D.  Si quieren conocer todos los easter eggs que aparecen en la película, entonces escuchen la versión podcast de ésta reseña.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="17419362" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_204.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:54</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[El tráiler. El avance. El teaser. El corto. El arma de dos filos. La herramienta publicitaria necesaria para llevar a algunos no convencidos, a asistir a la sala de cine. Es aquél que puede enamorarte e inclusive ser mejor que el material completo....]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#203 Guía Práctica para Doctor Strange parte 2 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[48cf1d5190934014e0e997d725d7a333]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/203-gua-prctica-para-doctor-strange-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Y ya que revisamos a todos los personajes que aparecen en la película del Doctor Extraño, ahora es momento de encargarnos de la historia de nuestro protagonista, el Hechicero Supremo.</p>]]></description>
			<enclosure length="20913500" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/203_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>21:32</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Y ya que revisamos a todos los personajes que aparecen en la película del Doctor Extraño, ahora es momento de encargarnos de la historia de nuestro protagonista, el Hechicero Supremo.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#202 Guía Práctica para Doctor Strange parte 1 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2016 23:37:57 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[e78aaf17460faa4d93b266987a41bc22]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/202-gua-prctica-para-doctor-strange-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Para los que ya la vieron, un complemento. Para los que no, una guía para que comparen la historia en los cómics y su versión en la pantalla grande. Aunque, cuidado, porque para los que no conozcan a los personajes, podría tener algunos spoilers. </p>]]></description>
			<enclosure length="17000984" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_202.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:28</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Para los que ya la vieron, un complemento. Para los que no, una guía para que comparen la historia en los cómics y su versión en la pantalla grande. Aunque, cuidado, porque para los que no conozcan a los personajes, podría tener algunos...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#201 Luke Cage parte 2 - Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[318a3b4a5f299778f886355fb9da68ab]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/201-luke-cage-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Con éste podcast terminamos la revisión del personaje que sigue llamando la atención gracias a su propia serie en Netflix. ¡Sweet Christmas! diría Luke Cage.</span></span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="27431992" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/201_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>28:20</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Con éste podcast terminamos la revisión del personaje que sigue llamando la atención gracias a su propia serie en Netflix. ¡Sweet Christmas! diría Luke Cage.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#200 Los siguientes grandes clásicos del cómic - Capitán Pada</title>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7a84fd79d5dc8730c6dea80ff08855c6]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/200-los-siguientes-grandes-clsicos-del-cmic-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Siempre aparecen las mismas historias en las listas.... ¿ En serio ya se contaron las más grandes historias del cómic? ¿Ya no hay nuevos clásicos?</div> <div>En lugar de seguir haciendo esas preguntas, vamos a dar varias respuestas.</div>]]></description>
			<enclosure length="28142522" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/200_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>29:04</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Siempre aparecen las mismas historias en las listas.... ¿ En serio ya se contaron las más grandes historias del cómic? ¿Ya no hay nuevos clásicos? En lugar de seguir haciendo esas preguntas, vamos a dar varias respuestas.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#199 Luke Cage parte 1 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7a70d1246c6b72bdfd361e611d263237]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/199-luke-cage-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Conoce el origen y lo que hay detrás de la creación del personaje que está listo para debutar con su propia serie en Netflix: Luke Cage</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="23435466" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/199_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>24:10</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Conoce el origen y lo que hay detrás de la creación del personaje que está listo para debutar con su propia serie en Netflix: Luke Cage]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#198 Reseña: Star Trek Beyond · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a871c4cc624a16c75ad1466eee52108c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/198-resea-star-trek-beyond-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Una revisión a la más reciente entrega del reboot de Star Trek, con spoilers incluídos.</span></span></p> <p><span style="color: #000080;"><span lang="zxx"><u><a href= "mailto:elmaildepada@dixo.com" target="_blank"><span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">elmaildepada@dixo.com</span></span></a></u></span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">@eseauto</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">La nueva, hasta ahorita trilogía, de Star Trek es una saga a la cual no le estamos dando la importancia que merece. Está formada por tres películas muy completas, con un elenco que debería estar ya considerado como uno de los mejores ensamblados de los últimos tiempos. Es tan sólida, que la más reciente entrega, Beyond, no extraña para nada al director de las anteriores, J.J. Abrams, ni el guión del dueto maravilla formado por los escritores Kurtzman y Orci. (Aunque es cierto que el primero y el tercero no estuvieron del todo alejados del proyecto, pero ustedes entienden lo que quiero decir)</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">En un verano en el cual, a excepción de CA:Civil War, hasta Pixar falló en volarnos la cabeza, al estrenarse Star Trek Sin Límites en México meses después de su exhibición en Estados Unidos y el resto del mundo, esta es la cinta que debería quitarnos el mal sabor de boca de la no-tan-mala-pero-rescatable Ghostbusters y la decepcionante Suicide Squad. Sin embargo, quizás precisamente por ésta situación, mucha gente dejará pasarla en la pantalla grande para desintoxicarse por unas semanas de las cintas de acción/franquicias/secuelas/<wbr />reboots.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Si usted lector tiene ese sentimiento, entonces no se equivoque y vaya a ver Star Trek Beyond. Se puede ahorrar el 3D más no el formato IMAX, para ver cómo se derrumba la icónica Entrerprise y nuestros héroes se encuentran varados en un planeta con creaturas extrañas. Es tan Star Trek.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Por si fuera poco, Sin Límites es una cinta que puede apreciarse como una entrega autocontenida, donde no se necesita ni ser experto en el idioma klingon ni haber visto las dos películas anteriores...a menos que no quieran perderse las referencias al “viejo” universo de Star Trek que de manera tan sencilla, directa y sin complicaciones de más, nos explican en la primera cinta de ésta nueva versión. Aún si ésto ocurriera, sólo no entenderías una secuencia de no más de un minuto.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Así como no puedo evitar sentir comezón, inquietud y un sentimiento de que lo estoy haciendo mal cuando me aventuro a ver una película secuela sin haber visto los capítulos anteriores (por ello insisto en la recomendación de ver Star Trek y Star Trek Into Darkness sólo si se quiere tener la experiencia completa) tampoco pude evitar sentir comezón e inquietud en la secuencia que provoca que Beyond no sea una cinta perfecta. Durante años, la solución ante una amenaza que involucra a miles de seres, por lo general robóticos, que claramente superan en número a nuestros héroes, ha sido la misma: córtales la señal que los controla, y entonces se desplomarán para convertirse en chatarra extraterrestre. Eso fue suficiente para pensar “¡Qué predecible”, pero si a eso le sumamos que la herramienta fue la canción “Sabotage” de los Beastie Boys, entonces me da la impresión que los guionistas resolvieron ésta escena en una etapa donde la creatividad no estaba fluyendo del todo.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">No tengo problema en haber escuchado “Sabotage” de fondo en la primera película de ésta nueva saga. Si tengo problema cuando se usa como herramienta. Siendo una canción que hemos escuchado en cientos de comerciales, videojuegos, películas y series de televisión ( Fighting Talk, A Kinght´s Tale, Futurama, How I meet your mother, The People v. O.J. Simpson: American Crime Story, My Name is Earl y muchos ejemplos más). Yo quisiera pedirle a cualquier curador musical que por favor dejen descansar Sabotage, Back in black, Stayin´Alive, Walking on Sunshine, Bad to the Bone, Sweet Home Alabama, Kung Fu Fighting, Born to be Wild y Low Rider para ilustar sus escenas. Echenle más ganitas. Además, escuchar una canción “real” en el universo por excelencia de la ciencia ficción, me saca de la fantasía.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Fuera de ésto, Star Trek está más vivo que nunca, goza de una excelente salud, y aún con una cuarta cinta confirmada, me parece poco. Sí, hay reboots que sí funcionan, y quizás de no ser por éste, seguiría alejado del universo de Kirk y compañía por no encontrar el punto exacto en el cual brincar. Para mi, esto apenas va comenzando, y quiero que Star Trek viva más allá de lo que llevamos.</span></span></p> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">P.D. si quieren conocer los easter eggs de Star Trek: Beyond, entonces chequen la versión en podcast de ésta reseña</span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="11961233" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/198_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>12:13</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Una revisión a la más reciente entrega del reboot de Star Trek, con spoilers incluídos. elmaildepada@dixo.com @eseauto La nueva, hasta ahorita trilogía, de Star Trek es una saga a la cual no le estamos dando la importancia que merece. Está...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#197 50 años de Spider-man (1982-1992 parte IX ) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[4c3b9cea922391e25e53c40e8ad0c2b3]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/197-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-ix-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>En ésta entrega conoceremos el destino final del clon de Gwen Stacy, y más aventuras del trepamuros.</p>]]></description>
			<enclosure length="15535202" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/197_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>15:56</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En ésta entrega conoceremos el destino final del clon de Gwen Stacy, y más aventuras del trepamuros.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#196 Tenemos que hablar de Superzero Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:07:21 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[8c4e700e01bd2b8ae3bb32bb2b842a9b]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/196-tenemos-que-hablar-de-superzero-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p> <p> </p> <p><span style="font-size: 12pt;">Porque no todo es Marvel o DC, conoce tu nuevo comic favorito, que aún no has leído: Superzero.</span></p> <p> </p>]]></description>
			<enclosure length="17137239" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/196_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:36</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[    Porque no todo es Marvel o DC, conoce tu nuevo comic favorito, que aún no has leído: Superzero.  ]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#195 Reseña Suicide Squad Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2016 17:43:42 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[08e53e40456ad2675e82286a2b57b8d4]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/195-resea-suicide-squad-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>En audio y por escrito, la opinión de Capitán Pada sobre la película Suicide Squad.</div> <div> </div> <div>Reseña Suicide Squad</div> <div>Por Pada</div> <div> </div> <div>Muchas veces, la gran mayoría de hecho, termino éste guión y no lo reviso de nuevo. Es común que confíe en el conocimiento, en la práctica y...en la suerte.</div> <div>Por eso, en algunas ocasiones, me ando trabando o verificando información a la mera hora. Lo mismo seguramente les ha pasado con un correo electrónico, con un trabajo o con una tarea.</div> <div>Lo mismo le pasó al director y escritor, David Ayer.</div> <div> </div> <div>La idea la tenía, es cierto. De ello no lo podemos culpar. Nos queda claro con los fascinantes primeros minutos de la película Suicide Squad. Nos esperaba una cinta loca, estridente, estrafalaria, maniática y acelerada. Todos los elementos bailaban y encajaban como si se conocieran desde hace mucho tiempo. La música y los colores nos demostraban que estábamos obteniendo lo que nos habían prometido: un producto integral, perfectamente pensado y planeado, que nos iba a ofrecer no sólo una increíble película, sino un soundtrack rugiente.</div> <div> </div> <div>Si te gusta la comida, entonces te diré que le faltó más tiempo en el horno al pastel.</div> <div>Si te gustan las manualidades, entonces te diré que era necesario no sólo ponerle más pegamento, sino dejar que secara bien.</div> <div>Y si te gustan los estudios de mercado, entonces te diré que a ésta película le hizo falta la opinión de la sabiduría de las multitudes. </div> <div>Toma cualquiera de los anteriores ejemplos para entenderme: la película Suicide Squad es un producto al que le faltó varias revisiones.</div> <div> </div> <div>Y te tengo una más: Al Escuadrón Suicida, le faltó magia. ¡Qué ironía! siendo el peligro al cual deben enfrentarse. No hay magia entre los actores. No hay magia entre las escenas. Son una sucesión sin sentido, pegosteadas no pegadas. No hay personajes, o son pocos, que destaquen. Captain Boomerang pudo haber sido un adorable cerdo, pero no lo es. Incluir a Katana es un capricho de quién sabe quién, pero que es innecesario. Killer Croc está a años luz de convertirse en un mounstruo adoptado por la audiencia, como lo fueron Groot o Rocket Raccoon, de Guardianes de la Galaxia. Hay momentos en los que a Will Smith le da flojera voltear a ver a su o sus co-protagonistas, y lee líneas porque, suponemos, venían en el guión. Más allá de una historia personal que apenas se alcanza a desarrollar, Deadshot está tan vacío como los cilindros de sus armas después de una buena batalla.</div> <div> </div> <div>Por si fuera poco, Suicide Squad quizó correr antes de caminar. No éra éste el momento para usar la trama del villano siendo uno de los integrantes del equipo. Nos hubiera impresionado más después de haberlo conocido, o conocida, por lo menos, una hora y media previa, en la primera parte, y luego ver cómo “traicionaba”, en una segunda. </div> <div>Sí era éste el momento, y no después, para ver cómo uno de los integrantes moría en una de las misiones. El énfasis en el “suicida” tenía que quedar claro. Pero tenía que hacerse bien. Que Slipknot no figurara en ninguno de los materiales promocionales, que fuera un personaje D en las historietas, y que su introducción dentro de la cinta fuera tan desangelada, hicieron que su muerte no sorprendiera a nadie. Y tenía que hacerse bien. Al verlo colgado del edificio no te queda claro si se cayó, si le explotó la cara o el cuello o la boca, y sobre todo, si está muerto o desmayado. La sorpresa y promesa del “¿Ahora quién morirá en éste número?” ha sido uno de los grandes fuertes de las diversas encarnaciones del Suicide Squad en el medio impreso.</div> <div>Y no, no era éste, ni nunca, el momento para enfrentar al equipo a una amenaza del tipo rayo-enorme-que-sale-desde-un-<wbr />edificio-y-termina-en-el-cielo<wbr />.  Un peligro más al ras de la calle, de donde vienen ellos, luciría mejor para resaltar el papel que juega un equipo como éstos, en un universo en el que tienen que convivir con seres más poderosos.</div> <div> </div> <div>Hasta la inclusión de música popular, debe hacerse bien. Si quieren que deje de comparar Suicide Squad con Guardianes de la Galaxia, entonces les presento a Deadpool. De manera orgánica, cada una de las piezas entra en el momento y en el mood adecuado. Cuando suena “Without you” de Eminem en Escuadrón Suicida, se escucha forzado. Se escucha cortado, se escucha...sin magia. Una lástima, ya que el resto del soundtrack es de los mejores productos relacionados con la película.</div> <div> </div> <div>Como suelo hacerlo, dejo lo mejor para el final. Y jamás esperé que lo que más satisfacción me diera, serían las actuaciones de Margot Robbie y Jared Leto, en orden ascendente.</div> <div>De la primera es poco lo que tengo que objetar. Sólo me hubiera gustado que, en algunos momentos, se aplicara la máxima “menos es más” y se quedara callada, comprendiendo por supuesto, que no es culpa de la actriz. Ojalá se aprenda de ésta experiencia para que en su película solista, Harley Quinn no se convierta en un personaje insoportable para la duración de una cinta con fines comerciales.</div> <div>En el caso del segundo, no tengo un sólo comentario negativo. Este Guasón no debe, ni quiere, entrar en una necia comparación con sus antecesores. Esta versión, es como todas, sólo un aspecto más de las diversas facetas, como buen loco, que tiene The Joker. Si le quitáramos la escenita en la que está acostado en el piso, rodeado de armas, como si de musical de Broadway se tratara, estaría perfecto. Pero del otro lado, también me encantaron sus secuaces, sus goons, sus malosos. Creo que son un elemento al cual no le hemos puesto suficiente atención en todas las versiones del Joker, pero que sin duda alguna, son escenciales para reafirmar al personaje. Y el panda y los enmascarados precisamente realzan la faceta matón y mafioso que el del pelo verde presenta en ésta cinta.</div> <div> </div> <div>La película de Suicide Squad tenía todo para cambiar el juego de las películas basadas en superhéroes, como lo esperabamos. Como nos lo prometían. Como nos quedamos esperando.</div> <div> </div> <div>P.D. si quieren conocer todos los easter eggs de la película, entonces hay que escuchar el podcast ;)</div>]]></description>
			<enclosure length="13659401" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/195_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:59</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En audio y por escrito, la opinión de Capitán Pada sobre la película Suicide Squad.   Reseña Suicide Squad Por Pada   Muchas veces, la gran mayoría de hecho, termino éste guión y no lo reviso de nuevo. Es común que confíe en el...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#194 Stranger Things Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[364b165a449855d271c46286c02f0611]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/194-stranger-things-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div> <div>Por audio y por escrito, la reseña de Capitán Pada y sus monitos, de Stranger Things.</div> </div> <div> <blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div> <div>¿A qué se debe que todo mundo esté hablando de ésta serie?</div> <div>¿Cómo no emocionarse cuando las nuevas ideas se unen con las clásicas y forman una aventura de otro mundo?</div> <div>¿Porqué dedicarle un podcast?</div> <div> </div> <div>Muchas preguntas, y sus respuestas, son adorablemente...extrañas</div> <div> </div> <div>Dos hermanos gemelos comenzaron a escribir y grabar sus propias películas en el tercer año de primaria usando una cámara de video Hi8 que les habían regalado sus papás. Las mejores historias comienzan con frases como la anterior y por lo general dan pie a una increíble aventura con duración de hora y media, o episodios de cuarenta y tantos minutos. Lo extraño aquí, es que esa es la historia real de los Duffer Brothers, Matt y Ross, quienes llamaron la atención del creador M. Night Shyamalan para eventualmente ser contratados como escritores de algunos episodios de la serie Wayward Pines.</div> <div>En realmente muy poco tiempo, para los tiempos de Hollywood y su industria, ahora son y serán las siguientes grandes estrellas gracias a Stranger Things. </div> <div>Nacidos en 1984, crecieron con todos aquellos personajes y conceptos de la cultura pop contemporánea a los cuales les seguimos rindiendo tributo. Curiosamente, lo hacen un año antes de su nacimiento. Prefieren situarse en 1983 para contar la historia de un típico pueblo aburrido en el que no pasa nada. Hasta que sí pasa. Hasta que el gobierno lo elige como locación para construir a su alrededor una pesada fachada que oculta algo extraño. En el mismo lugar, un padre, si es que lo es, decide experimentar con su hija, para llevar su capacidad mental a niveles extra-humanos. Del otro lado de la cerca, las tardes de cuatro amigos se dividen prácticamente en dos actividades: en el sótano de la casa de los padres de uno de ellos, convertirse en seres fantásticos gracias a los permisos no oficiales que te da un juego de rol, y moverse en bicicleta para todos lados. Los radios de dos vías, la fascinación por los comics y un escupitajo en la mano los mantendrá unidos, al parecer, hasta su adultez.</div> <div>O hasta que llegan las cosas más extrañas. La desaparición de uno de ellos, acompañada de variaciones en el voltaje eléctrico, y el encuentro con una niña en medio del bosque suburbano, con todo y lluvia, cambiarán para siempre no sólo su vida, sino la de todos sus habitantes. </div> <div> </div> <div>Si. La premisa es muy sencilla, y hasta predecible. Conspiración del gobierno que provoca que todo se salga de control. Bueno, eso es lo que creía yo durante el pasar del primer y segundo episodio. Pero el tercero se burló de mi y me dijo que me preparara para muchas sorpresas, sustos, momentos lindos,  momentos tiernos y sobre todo, para ver cómo se construye una historia en la cual ningún personaje sobra. Ayuda mucho que cada uno de los actores y actrices cumple a la perfección con lo que le toca, y se vuelve un producto perfecto cuando, a pesar de tener un desfile de directores, y hasta de escritores por episodio, mantiene una constancia que no le da espacio a ninguna variación. </div> <div>Durante los primeros episodios, necesitaba algo más, que no fueran las bonitas referencias y menciones al contenido de los ochenta, o canciones extraídas fácilmente de cualquier top ten que buscáramos para ilustrar ese año, esa década, esa moda.</div> <div>Y lo obtuve, de principio a fin. Porque por encima, está bien que suene Sunglasses at night, pero en el otro lado, hay sutiles homenajes que, afortunadamente, no se nos arrojan a la cara queriendo decir: “mira mira, otra referencia ochentera, hazme caso, hazme caso”</div> <div>Son cuatro chicos y una chica los que llevan la serie. Son cinco creadores sin los que esta serie no podría existir: Steven Spielberg, porque no hay nada más Spielberg que muchachos en bicicleta buscando aventuras, John Carpenter, desde su título rojo rojo rojísimo, Stephen King representado, para empezar, con una criatura terrorífica, Rob Reiner, para darle el toque coming of age de un grupito de amigos, y agreguémosle un George Lucas para terminar de formar un micro universo con todo y sus reglas. </div> <div>Pero insisto, esto es sólo lo “obvio”, porque nos podemos adentrar más y más y más...como la pulga, pues.</div> <div>Así es, ha llegado el momento, de los easter eggs. Pero cuidado, porque algunos pueden ser spoilers:</div> <div> </div> <div>Los eggos, o wafffles, son para Once, lo que los chocolatitos Reeses son para E.T. El extraterrestre. Tanto Joyce, la madre de Will, como Dee Wallace, la mamá principal de la cinta homenajeada,  son divorciadas y con problemas financieros. </div> <div>El uso de bicicletas...pues es más que obvio. Huyendo de camionetas y usando  un poder extraordinario para escapar Pero además, tenemos en ambos productos a un ser especial teniendo contacto por primera vez con una televisión. Ambos fueron vestidos para parecer más humanos, usando ropa y peluca. Y los dos pasan la mayor parte de la trama escondido en una casa común y corriente, con el completo desconocimiento de los adultos. </div> <div>Por si fuera poco, recuerdan a un niño corriendo hacia un cobertizo en medio de la noche? Recuerdan el momento en el que los chicos usando lámparas sordas se encuentran con alguien extraño? Ambas escenas, ocurren tanto en E.T. como en Stranger Things</div> <div> </div> <div>De Los Goonies no sólo toma el formato de unos muchachos aventurándose en territorios completamente desconocidos, sino que además, Bárbara se inspira bastanta en Stef. </div> <div> </div> <div>Once y Carrie no sólo comparten sus poderes mentales, sino que la mano de Nancy que sale apresuradamente del árbol que funciona como portal, nos recuerda al final final final de la chica bulleada en el baile de graduación. Y hablando de creaciones de Stephen King, en la película Firestarter, podemos ver similitudes entre Charlie, interpretada por Drew Barrymore, y la misma Once. Criada por un adulto al que poco le importa conservar la niñez de las pequeñas mientras alcance el potencial de sus superpoderes, lo cual provoca un trauma completo hacia la figura paterna. Ambas tienen que usar monitores cerebrales para que estudien su progreso. Charlie puede incendiar cosas. Once, lo hace con un radio de largo alcance.</div> <div> </div> <div>Un mounstruo que amenaza a la juventud del pueblo y nos quita el sueño? A quien nos recuerda? A otro cuya silueta vemos salir, literal, de la pared, antes de atacar: Freddy Krueger, de Pesadilla de la Calle del Infierno. Además, los adolescentes intentarán cazarlo con armas muy humanas, tratando de acorrarlarlo en nuestro mundo. A ambas criaturas las prenden en fuego. ¿Lo más escalofriante? Las dos chicas, se llaman Nancy.</div> <div> </div> <div>Para enfrentarse a criaturas que quieren apoderarse de huéspedes humanos, nada mejor que usar trajes de protección contra la radiación. Lo vemos en Aliens. Lo vemos en Stranger Things</div> <div> </div> <div>En Encuentros Cercanos del tercer tipo, de Spielberg, creen que la mamá se ha vuelto loca. Como cree Jonathan que le ha pasado a Joyce cuando jura que Will le habla a través de los foquitos. Es a través de la luz, que los extraterrestres se comunican, ¿en dónde ? En Encuentros Cercanos del Tercer Tipo. </div> <div> </div> <div>Stranger Things además, tiene un toque de Stand by me con una caminata de los chicos a lo largo de la vía del tren. La serie tiene pedacitos de Poltergeist, con una niña güerita pequeña siendo testigo de la comunicación con otro plano astral. Y el uso de un cable metálico como guía en la incursión hacia éste otro lado.</div> <div> </div> <div>Pero las referencias, homenajes e inspiración no son exclusivas de los ochenta. Para no pocos, el tanque sensorial hechizo usando una alberca inflable y mucha sal, les recuerda a Minority Reports. Además, el mounstruo sin cara de Stranger Things podría ser primo hermano del mounstruo sin ojos de El Laberinto del Fauno. Ambos sólo protegidos por la piel, y ésta segunda curiosamente se trata de una niña que entra y sale de un mundo paralelo al nuestro</div> <div> </div> <div>Y por último, mi homenaje favorito de toda la serie: la última secuencia en la que Will participa antes de su desaparición, es cuando reta a Dustin a unas carreritas en bicicleta. El ganador se llevará un comic. Will dice que irá por el X-Men 134. </div> <div>Ese ejemplar está escrito por Chris Claremont y dibujado por John Byrne. Salió en 1980 y contiene la historia “ Too late, the heroes”. </div> <div>En éste número, vemos como Jean Grey es convertida en la Black Queen del Hellfire Club. Aquí comienza la que, para muchos, es la mejor historia de los Hombres-X jamás escrita. Es el inicio de la saga de Fénix Obscura. Una mujer con poderes mentales tendrá que, al final, sacrificarse por el bien de todos. En el lugar de su muerte, sólo queda una mancha de ceniza.</div> <div>Además, en éste número, la mencionada superpoderosa ataca a aquel o aquellos que le mintieron para llevar a cabo su agenda personal. En uno de los enfrentamientos, uno de los villanos es acorralado y elevado contra una pared.</div> <div>Les suena conocido? </div> <div> </div> <div>Sí, el mundo está hablando de Stranger Things porque se lo merece. Porque nos emocionó a muchos como hacía rato que no. Porque en un mundo en el que las secuelas se confirman con una velocidad que a nadie sorprende, todavía estamos esperando el anuncio oficial para que nos respondan los caminos que dejaron abiertos en el último episodio. Porque aún si le quitas el maravilloso decorado de las referencias y homenajes, sigue siendo una gran historia. Porque nos volvió tan locos que ya hay una página para hacer nuestro propio mensaje con letras y foquitos. Porque los memes, entendidos como imágenes cuyo mensaje va cambiando, ya están allá afuera. Porque Stranger Things es una serie que, más que extraña, es extraordinaria.</div> </div> </div> </div> </blockquote> </div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="12147642" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/194_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>12:24</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Por audio y por escrito, la reseña de Capitán Pada y sus monitos, de Stranger Things.       ¿A qué se debe que todo mundo esté hablando de ésta serie? ¿Cómo no emocionarse cuando las nuevas ideas se unen con las clásicas y forman una aventura...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#193 Guía práctica para Suicide Squad parte 2 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 08 Aug 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c94129cd56ccab2118abfd9ebee8fdb7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/193-gua-prctica-para-suicide-squad-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Bienvenidos a los archivos secretos de cada uno de los integrantes actuales del Suicide Squad</span></span></p> </div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="17308184" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/193_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:47</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Bienvenidos a los archivos secretos de cada uno de los integrantes actuales del Suicide Squad]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#192 Guía práctica para Suicide Squad parte 1 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 01 Aug 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c9e68fa21e88a8a244a067ca55188922]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/192-gua-prctica-para-suicide-squad-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>En éste podcast, la historia de la Suicide Squad desde sus comienzos. Sus diferentes versiones y todos los personajes que han formado parte.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="20359704" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/192_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:57</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En éste podcast, la historia de la Suicide Squad desde sus comienzos. Sus diferentes versiones y todos los personajes que han formado parte.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#191 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 8 ) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 18 Jul 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[049bf975a7b84050802e649adb53947b]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/191-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-9-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">En ésta edición, la llegada de Venom y de Todd McFarlane, a la vida de El Hombre Araña.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Y acá encuentran la reseña de La Última Cacería de Kraven que se menciona al inicio</span></span></p> <p><u><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;"><a href= "http://www.dixo.com/pada/la-ultima-caceria-de-kraven/" target= "_blank">http://www.dixo.com/pada/la-<wbr />ultima-caceria-de-kraven/</a></span></span></u></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="20189177" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/191_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:47</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En ésta edición, la llegada de Venom y de Todd McFarlane, a la vida de El Hombre Araña. Y acá encuentran la reseña de La Última Cacería de Kraven que se menciona al inicio http://www.dixo.com/pada/la-ultima-caceria-de-kraven/]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#190 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 7) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[f5dba8826662356592e0dca0be6c40b8]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/190-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-7-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div dir="ltr"> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;">¿Cómo fue la boda de Peter Parker y Mary Jane?</span></p> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;">¿Qué les pasó en la luna de miel?</span></p> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;">¿Qué hubiera pasado si Peter decidiera no casarse?</span></p> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;">¿Cómo fue que Mary Jane supo que él era Spider-man?</span></p> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;">Todas éstas respuestas en éste podcast. Y aquí el link a la reseña a la cual se hace referencia</span></p> <div> </div> <div><a href= "http://www.dixo.com/comics/retro-resena-parallel-lives-por-pada/" target= "_blank">http://www.dixo.com/comics/<wbr />retro-resena-parallel-lives-<wbr />por-pada/</a></div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="24554343" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/190_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>25:20</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[¿Cómo fue la boda de Peter Parker y Mary Jane? ¿Qué les pasó en la luna de miel? ¿Qué hubiera pasado si Peter decidiera no casarse? ¿Cómo fue que Mary Jane supo que él era Spider-man? Todas éstas respuestas en éste podcast. Y aquí el link...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#189 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 6) Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 04 Jul 2016 15:28:33 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a5a711c88934a7a78a47bec73dd938eb]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/189-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-6-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-size: 12pt;"><span style= "font-family: Arial, sans-serif;">En éste episodio, Peter Parker le propone matrimonio a Mary Jane. Por segunda vez.  </span><span style="font-family: Arial, sans-serif;">Sólo que en ésta ocasión... ¡ella aceptó</span>! Conoce todo lo que hubo detrás de la boda más importante del universo Marvel.</span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="22097579" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/189_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>22:46</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En éste episodio, Peter Parker le propone matrimonio a Mary Jane. Por segunda vez.  Sólo que en ésta ocasión... ¡ella aceptó! Conoce todo lo que hubo detrás de la boda más importante del universo Marvel.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#188  Despedida de Los Nuevos 52 de DC Comics Capitan Pada</title>
			<pubDate>Mon, 27 Jun 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c01167bde6f1711d49220ffbf00c48a8]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/188-despedida-de-los-nuevos-52-de-dc-comics-capitan-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Y con éste podcast, terminamos la muy sentimental evaluación de la etapa de The New 52 de DC Comics, para darle la bienvenida a Rebirth.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="16234865" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/188_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>16:40</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Y con éste podcast, terminamos la muy sentimental evaluación de la etapa de The New 52 de DC Comics, para darle la bienvenida a Rebirth.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#187  Reseña Tortugas Ninja 2: Fuera de las sombras Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[6d04883108fa24f3bf76bbd224d350ce]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/187-resea-tortugas-ninja-2-fuera-de-las-sombras-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Este podcast contiene una muy personal visión sobre la más reciente película de las Teenage Mutant Ninja Turtles. Y claro, con spoilers</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="8459989" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/187_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>08:34</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este podcast contiene una muy personal visión sobre la más reciente película de las Teenage Mutant Ninja Turtles. Y claro, con spoilers]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#186 Voy a extrañar a Los Nuevos 52 de DC Comics Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7ed855834a9a012ca21cc523617c78f6]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/186-voy-a-extraar-a-los-nuevos-52-de-dc-comics-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-size: 8pt;">Dicen que uno nunca sabe lo que tiene hasta que lo ve perdido.</span> ¿Fue realmente The New 52  la peor etapa de la editorial? Vamos a ver.</p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="16799528" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/186_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:15</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Dicen que uno nunca sabe lo que tiene hasta que lo ve perdido. ¿Fue realmente The New 52  la peor etapa de la editorial? Vamos a ver.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#185 Reseña X-Men: Apocalypse Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 06 Jun 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[66b3799fcecb957733492cbb547bf65c]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/185-resea-x-men-apocalypse-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div> <div>@eseauto</div> <div> </div> <div>X-men: Apocalipsis es la película de los Hombres X que me debían. Es la cinta que me hubiera encantado ver en lugar de X-Men: First Class. Parece mentira que ya "tan pronto" se tuvo que frenar el auto, echarse un tramo en reversa y tomar un camino diferente. Pero al mismo tiempo, parece mentira que llevamos ya, 16 años de películas de los X-Men, y entonces, que la carretera se comenzara a complicar no es nada extraño. Y que yo perdiera el interés en la franquicia mutante, tampoco.</div> <div>Sin embargo, debo decir que si bien X-Men: Apocalypse no me hizo salir del cine queriendo lanzar rayos de los ojos (como seguramente sí ocurrió con la primera entrega de Cyclops y compañía; la prueba más infantil, sincera e impetuosa que necesita una película) si me hizo regresar mi interés por las aventuras de los alumnos de Charles Xavier, situación que no ocurrió al finalizar su antecesora, X-Men: Días del Futuro Pasado y que me hizo llegar a ésta con el supodermutante de la apatía y la costumbre.</div> <div>Quizás tenga que ver con el premio que nos dan al final: Cíclope, Quicksilver,  Storm, Nightcrawler y hasta Mystique, con los disfraces del comic. Si bien la primera entrega dirigida por Byran Singer nos demostró que el latex negro es una muy buena opción para suplantar al spandex amarillo, 16 años después ya estamos listos para ver una mezcla de la fantasía impresa en papel con la fantasía impresa en bromuro de plata.</div> <div>Dentro de mi, rumbo al final de la película, sí esperaba que muriera a manos del villano principal. De esa manera seguiríamos deshaciendo de las sobras de X-men: First Class y como ya dedujeron: por mí, mejor. Por mi, mejor que Bestia, o mejor dicho, éste Bestia es completamente intrascedente y ojalá para la siguiente entrega, podamos prescindir de él. Por mi, mejor que Havok falleciera de una vez por todas y que tuvieramos más tiempo para disfrutar a, por ejemplo, Quicksilver. Es cierto, el gag y su momento de lucidez es idéntico al que lo hizo la versión más popular del supervelocista de Marvel en la película anterior, por lo que ojalá ya nos tengan preparado algo más espectacular para el personaje. Si alguien fuera un poquito más inteligente y abusado, ya estarían preparando una película en solitario y entonces madrugar a DC Comics con The Flash.</div> <div> </div> <div>La burra no era arisca, los palos la hicieron. Otro de los motivos que me mantenían reacio a ésta película, era por el posible inmerecido protagonismo de Jennifer Lawrence como la mencionda Mystique que pudo haber tenido en el trabajo final. Por lo menos así nos lo dejó ver la publicidad de los adelantos en video y los afiches impresos. Quizás predispuesto por esto, al momento no se me hizo tan grave, y es más, ahora hasta me parece muy bien justificado que ella sea, con su mencionado traje del cómic, la que entrena a la siguiente generación de X-Men. O la primera o...bueno, que sean ellos quienes se confundan a cuál pertenecen en realidad.</div> <div> </div> <div>Estos X-men clásicos tienen potencial con un elenco que por el momento, se antoja para más. No perderé tiempo, valga la ironía de la expresión, en volver a aplaudir a Evan Peters como Quicksilver, pero sí lo haré en elogiar el trabajo de </div> <div>Sophie Turner, Tye Sheridan, Kodi Smit-McPhee y Alexandra Shipp como Jean Grey, Cíclope, el adorable Nightcrawler en etapa emo y Storm, respectivamente.</div> <div>Sin embargo, sí quiero detenerme un momento con la pelirroja. En primera, porque el vestuario elegido la hace alejarse del resto del espíritu adolescente que tienen el resto de sus compañeros, y en segunda, porque me da mucho miedo que lo que sigue sea ver girar el mundo cinematográfico mutante alrededor de los poderes de la posible Phoenix y sus consecuencias. Situación que terminó por cansarme en los comics...desde hace ya muchos años.</div> <div> </div> <div>Ese es el elenco que sí me gustó, con una mención especial para Olivia Munn como Psylocke, aunque coincidirán conmigo en que le faltó mucho más tiempo en pantalla. Bueno, y en ese sentido, lo de Jubilee es una broma. Una burla. Como para mejor haberse ahorrado la molestia cuando creíamos que por fin pasaría más allá del cameo.</div> <div>Y hablando de cameos, antes de continuar con lo del elenco, ¿hay necesidad de mencionar la secuencia con Wolverine? ¿O me lo puedo saltar? Creo que todo se resume a que es el momento Spidey de Capitán América: Civil War ¿cierto? Aunque, les paso un chisme: como en cualquier proyecto de éste tipo, lo que vimos en la pantalla no necesariamente son las primeras ideas, o el primer guión. El escritor y productor de X-Men, Simon Kinberg, reveló que en un principio, Wolverine se iba a integrar sí a mitad de la película, pero para convertirse en el líder de los mutantes jóvenes. Sin embargo, sintieron que esto obstaculizaba el papel asignado para Mystique/Jennifer Lawrence. </div> <div> </div> <div>Después de estarles mencionado los motivos por los cuales tenía un flojo interés por X-Men: Apocalipsis, entonces pensarán que fue un auténtico milagro que le que me parara en la fila para comprar un boleto que me permitiera ver la película. Y es que el villano azul...me da mucha flojera. Miren, yo prefiero que un malo de calle tenga su objetivo muy claro, así sea robarse bolsas de billetes con el signo de dólares impreso, porque le da flojera trabajar, a un enemigo que  quiere que sólo los más fuertes sobrevivan...pero que luego no tenga ni idea de qué va a hacer una vez que logre su tarea. Apocalypse es un villano con poderes, pero sin personalidad. No es lo que es Magneto. Por si fuera poco, la interpretación que recayó en la capacidad de Oscar Isaac da como resultado un villano clichesco, que todo el tiempo habla "en obscuro" y "en lento".</div> <div> </div> <div>Afortunadamente, es muy poco probable que veamos a Isaac y a Apocalipsis nuevamente en el futuro de la saga. Sin embargo, desafortunadamente tendré que seguir viendo a James McAvoy como Charles Xavier, una elección que definitivamente no ha dejado de convencerme y que me gustaría que fuera una de las cosas de las cuales nos deshicieramos desde las épocas de X-men: First Class. Para contrarrestarlo, afortunadamente ya tenemos las películas de X-men que nos merecíamos, las que pedimos pero no resultaron (te estoy hablando a tí, spin-offs de Wolverine) y con X-Men: Apocalypse, tengo la película que me debían.</div> <div> </div> <div>Recuerden que los easter eggs, vienen incluidos en el podcast, por lo que ahora que ya leyeron la reseña, pueden consultarla en su versión audio.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="14880260" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/185_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>15:15</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este contenido trae spoilers incluídos.   elmaildepada@dixo.com @eseauto   X-men: Apocalipsis es la película de los Hombres X que me debían. Es la cinta que me hubiera encantado ver en lugar de X-Men: First Class. Parece mentira que ya...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#184 X-Men: Age of Apocalypse parte 2 Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 30 May 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[4cae7f2e87800ef9a310f8e6e951d87f]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/184-x-men-age-of-apocalypse-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Terminemos con la revisión de una de las legendarias sagas noventeras de Marvel, recordemos otras ocasiones en las cuales se ha visitado éste mundo alterno, y comprendamos sus repercusiones. Todo ésto mientras la película X-Men: Apocalipsis continúa en las salas del cine.</p>]]></description>
			<enclosure length="17431900" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/184_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:54</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Terminemos con la revisión de una de las legendarias sagas noventeras de Marvel, recordemos otras ocasiones en las cuales se ha visitado éste mundo alterno, y comprendamos sus repercusiones. Todo ésto mientras la película X-Men: Apocalipsis...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#183 X-Men: Age of Apocalypse Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 23 May 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c864f9c6c25448875026ab130c28ece7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/183-x-men-age-of-apocalypse-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">A propósito del estreno de la película X-Men: Apocalipsis, ¿cómo les caería revisar una de las sagas más espectaculares de éste villano?</span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="19672580" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/183_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:15</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[A propósito del estreno de la película X-Men: Apocalipsis, ¿cómo les caería revisar una de las sagas más espectaculares de éste villano?]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#182 Reseña: Daredevil, temporada dos Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 16 May 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c5083103d6cd862e46e76ca7344daa6e]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/182-resea-daredevil-temporada-dos-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <div>Por escrito y en audio, aquí la opinión del Capitán Pada sobre la segunda temporada de Daredevil.</div> <div>Este contenido trae spoilers incluídos.</div> <div> </div> <div>Pareciera que fue ayer cuando nos atacó la euforia por el estreno de la primera temporada de Daredevil. Las razones principales eran dos: por la esperanza de ver una mucho mejor versión del superhéroe de Marvel que la de la película del 2003, y por tratarse de la primera serie de la compañía, en colaboración con Netflix, y que, sabíamos, sería además el inicio de una nueva ala del universo de éstos personajes con actores reales.</div> <div>Posteriormente llegó Jessica Jones y desde marzo del presente 2016, está la segunda temporada del abogado Matt Murdock y compañía. Sin embargo, basándome simplemente en percepción, parecería que la emoción ha disminuido, y dejenme decirles que no debería ser así.</div> <div>De una vez les digo: si me veo obligado a hacer el necio ejercicio de comprarar los tres productos, las cosas van mejorando. Es decir, mi favorita es la temporada dos de Daredevil, la primera de Jessica Jones, y la primera de Daredevil. En ese orden. O sea que, vamos por buen camino.</div> <div> </div> <div>La promesa fue bien ejecutada, cuando estamos acostumbrados a que, al querer incluir a más personajes importantes y protagónicos en una secuela, cualquiera que sea su formato, posiblemente deje mal parados a varios, incluyendo al propio titular. Sin embargo, los escritores lograron introducir muy bien al Punisher, para luego "hacerlo a un lado" y entonces darle paso a Elektra. </div> <div>Fue tanto lo que se platicó del primero, que terminé por darle un sello de aprobación, pero tampoco con excelencia en su interpretación. Fue tan poco lo que se platicó de la segunda, que me sorprendió más de lo que esperaba. ¿Qué le falla a uno y a otro? A Frank Castle, que en su mayoría no es un personaje compacto. Que o está loco o no lo está. Pero dependiendo de las circunstancias es como lo escriben, y no como debería actuar. A veces, me recuerda a ese Punisher que, ya pasado el tiempo de su introducción en los comics, estaba tan orate, que inclusive le disparaba a los que tiraban basura. A veces también me recuerda a un Terminator que camina por los pasillo de un edificio blanco disparándole a todo lo que se le ponga en su camino. Y en otras ocasiones, tiene tintes del personaje en su versión Garth Ennis, que por ejemplo, fue adaptado tan bien en el videojuego del 2005. Y es que de por sí, Daredevil ya es violento en ésta serie, entonces Punisher tendría que serlo más, para poder ubicarlos si bien no en extremos, si en diferentes posiciones de la misma ecuación. Espero entonces, que para la serie propia de Punisher veamos a un sólo personaje, y no sólo pedazos de uno y otro,  balbuceando y con la cara siempre mallugada. </div> <div> </div> <div>Lo mismo me pasó con Elektra. A veces esa loquita que se carcajea cuando se comporta como malosa asesina, prefiero evitármela. Y con mucho respeto para la señorita Élodie Yung, en ningun momento vi a una Elektra por la cual te volverías loco. Por la cual dejarías todo. No es una Elektra hermosísima, y tampoco es una Elektra con la suficiente personalidad, encanto, carisma y pasión, como la Elektra que siempre le moverá el piso a Matt, lo quiera o no.</div> <div> </div> <div>En el microuniverso Marvel/Netflix hay que tener cuidado, pues lo que funciona en la pantalla grande, no necesariamente embona aquí. Me refiero a las invasiones extraterrestres y a las amenazas fuera de éste mundo. Hay que creer que un hombre ciego puede hacer todas las hazañas dignas de un superhéroe, pero de ahí para abajo, o al mismo nivel. Por eso me gusta esta versión de The Hand, porque puedes creer que tienen la capacidad para revivir a un muerto, pero tampoco son los ninjas que desaparecen en una nube de humo cuando son asesinados, como en su versión impresa. Precisamente por ésto, su amenaza se siente más real. </div> <div> </div> <div>Con respecto al elenco que ya conocíamos, cada uno tiene su momento para seguir creciendo, y han quedado definidos ya sobre una línea. Tan es así, que, en el caso específico de Karen Page, quien quizás sea la que más ha evolucionado, me preocupa cómo le van a hacer, si es que, para que caiga en desgracia.</div> <div>Me explico: mi escena favorita de ambas temporadas es la confrontación en la cárcel entre el Kingpin y Matt Murdock. La actuación de Charlie Cox en éste pasaje es maravillosa, sobre todo porque lo sentimos realmente, por primera vez, con miedo (y que conste que ni los ojos le vemos). El Rey del Crimen lo amenaza con ir tras de él y tras todo lo que más quiere. Esto, para mí, no es más que un adelanto de los eventos que en el comic son capturados bajo el nombre de Born Again. No dudo que para la tercera temporada, veamos a Matt en su punto más bajo, provocado por...abusados porque quizás sea spoiler, la venta de su identidad secreta por parte de Page. Si a ésto le sumamos, la escena en la cual Matt le revela su identidad pues...ustedes conecten los puntos.</div> <div> </div> <div>Ya que menciono al Kingpin, quiero incluirlo junto con Claire Temple, la enfermera interpretada por Rosario Dawson, como dos de los personajes que me gustaron mucho más en ésta temporada que en la pasada.</div> <div> </div> <div>Las adaptaciones de los superhéroes en otros medios, quizás deberían aprender que no es necesario mostrar y justificar el origen...de todo. En ésta, la segunda temporada de Daredevil, hay una razón por la cual el Punisher elige portar la calavera en el pecho. Bueno, ok, está bien. Porque se trata de un elemento importante de la trama. Pero ¿tener que darle un origen a los sais, las armas favoritas de Elektra? Bueno, eso ya no era tan necesario. A veces se siente como un fan service acomodado a fuerza. El estreno del bastón de Daredevil se queda precisamente en medio de éstas dos acciones.</div> <div> </div> <div>La falla más grande que le encuentro a la temporada dos de Daredevil, es lo que provoca precisamente los errores que tiene la caracterización de Punisher y de Elektra, y que ya lo apuntaba desde la temporada pasada: la rotación de escritores y directores para cada episodio. No es posible que un director decida usar recursos técnicos como la cámara lenta o las tomas POV en el episodio que le toca, cuando no son una constante de toda la serie. (Lo mismo he notado en Gotham). Hace falta quien ponga orden para que la serie sea pareja, hasta en el estilo en el que se va a presentar</div> <div> </div> <div>La segunda temporada de Daredevil no sólo representa un eslabón firme en la construcción del personaje y sus aliados, sino también, hace lo propio con los personajes que ya vimos, y los que veremos, en el universo Marvel/Netflix. (El cameo de Jeri Hogarth, el personaje de Carrie-Ann Moss, nadie lo vio venir, y nadie lo pidió, pero funciona muy bien). Y si las cosas siguen así, entonces vamos por un camino sólido que mejora conforme avanza.</div> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="8502620" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/182_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>08:36</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Por escrito y en audio, aquí la opinión del Capitán Pada sobre la segunda temporada de Daredevil. Este contenido trae spoilers incluídos.   Pareciera que fue ayer cuando nos atacó la euforia por el estreno de la primera temporada de...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#181 Reseña: Capitán América, Civil War Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 09 May 2016 13:31:56 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[2bf42457767402cace38507281196e74]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/181-resea-capitn-amrica-civil-war-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote> <div> <div dir="ltr"> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Este contenido trae spoilers incluídos. Por escrito y en audio, aquí la reseña de la más reciente película del Universo Marvel. </span></span></p> <p> </p> <p><span style="color: #000080;"><span lang="zxx" xml:lang= "zxx"><u><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target= "_blank"><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">elmaildepada@dixo.com</span></span></a></u></span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">@eseauto</span></span></p> <p> </p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Mientras veía correr a el Winter Soldier, a Black Panther y a el Capitán América, pensaba: </span></span><span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">"</span>Oye, ésto esta muy bien. No se cuánto llevamos de la película pero hasta el momento todo está saliendo de maravilla, y eso que todavía nos falta ver a Spider-man, a Giant-man y las otras sorpresas que nos adelantaron los trailers<span style= "font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">"</span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Con un guión mucho más sencillo que la anterior película del Cap, con ésta entrega, los hermanos Russo demuestran que pueden encargarse también de una película de mayores dimensiones, refiriéndome sobre todo a una batalla más grande, superheróica pues, y a un elenco más espectacular. El balance que requería la película para darle un espacio a todos los personajes, a todas las situaciones y a las dos tramas principales, se mantiene con pinzas, y a pesar de que a veces pareciera que se nos va a a caer, se mantiene firme y estable, y afortunadamente, sin complicaciones de las cuales podría no salir bien librada.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Existe otra película que no hace mucho vimos, que ha sido criticada por querer meter</span></span> <span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;"><em>todo</em></span></span> <span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">de una vez, y falló seriamente. Captain America: Civil War quiso meter</span></span> <span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;"><em>todo</em></span></span><span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">, y lo logró. Si acaso, si quiseramos vernos muy exigentes, la incursión de Spider-man sí podría parecer forzada, pues está limitada en tiempo y hasta nos deja muy claro, a través de las palabras de Stark, hasta dónde queda su participación dentro de ésta cinta. Nunca crei pensar ésto, pero ahora no sé si me gusta que trataran de respetar el traje rojo y azul tan apegado a la versión original, y es que tanto color sobresale, no de una buena manera, del resto del diseño de éste mundo Vengador. El aspecto de otros personajes con tonos más brillantes, como Visión o Ant-man, sí están adaptados a los detalles metálicos del resto de los personajes, mientras que el del Hombre Araña pareciera que dio un salto al mundo real, proveniendo de una caricatura, después de pasar de regreso por</span></span> <span style= "font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;"><em>La Caseta Fantasma.</em></span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">(todos ustedes recuerdan La Caseta Fantasma, ¿cierto? ¿no?)</span></span></p> <p>Es más, irónicamente, me parece que el traje de El Hombre Araña de la primera película de Sam Raime, o bien, hasta el de la primera película de Marc Webb, podría encajar mejor con éstos diseños.</p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Lo que sí es una necedad fue haber casteado a Marisa Tomei como La Tía May. Esta señora no es una tía, si acaso es una madre, pero por el momento desconocemos qué le pueda aportar al personaje una versión tan joven en comparación con el material de origen. Pero, concentrándonos en el personaje principal, por supuesto nos hace falta más material para juzgar si tenemos a una buena, o excelente nueva versión de Peter Parker/Spider-man. El juicio tendra que esperar hasta que venga la nueva película en solitario.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Y sí. Agradecemos que no se perdiera tiempo en contarnos su origen...otra vez. Aunque no dudo que la mencionada cinta próxima del personaje, lo hagan. Es más, hasta agradecemos que ni siquiera nos tengan que explicar cómo Tony Stark descubrió su identidad secreta. Solamente lo creemos. Porque sabemos que es posible. Porque es Tony Stark. Porque el personaje ha estado tan bien construído a lo largo de todos éstos años, que lo damos por hecho. Aún cuando creo que a los Russo les faltó darle más dirección a Robert Downey Jr. Quizás todos, incluyendo el actor, se confiaron en que ya le sale de manera natural, y lo dieron por hecho.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">La ahora famosa pelea del aeropuerto se ha convertido en el nuevo estándar a vencer. Supera a todas sus similares en duración, en coreografía de cámaras y actores, en-obvio-la cantidad de personajes involucrados y es en la que damos gracias de poder haber llegado a éste punto. Hace años, con ver una película de Iron Man, nos dabamos por bien servidos. Posteriormente, no podíamos creer que los Avengers estaban reunidos en una sola película. Ahora, tenemos a un espectacular Giant-man enfrentándose a varios similares disfrazados, al más puro estilo Marvel clásico, como extraído de una de sus legendarias portadas.</span></span></p> <p><span style="font-size: large;">Y es precisamente después de ésta secuencia, cuando la película deja de ser</span> una obra Avenger y regresa a ser una cinta del Capitán América. Si ésto nos ofrecían en la segunda mitad de la cinta, entonces cómo iba a ser la gran final? Pues si, no de las mismas dimensiones, pero si más dramático, y alcanza a cumplir con su tarea. No con un sello de sobresaliente, pero sí con cinco estrellas. Bueno, cuatro. Quizás el único problema que tengo con ésta película, es que me cuesta trabajo creer que Bucky sea tan estúpido, tibio y ciego como para no darse cuenta que la gente que lo apoya, y hasta los que no, se estan cayendo a pedazos, literal y figurativamente, por defenderlo. Cualquier otro, a la primera, levantaría la mano y diría: basta, todo ésto es por mí. Y, o yo lo arreglo, o yo lo detengo. A buena hora decidió mejor rendirse y retirarse...hasta los créditos de la cinta, cuando llevamos dos películas en los que los problemas son por y provocados por él. Esto por supuesto, resalta la valentía y lealtad del Capitán América, pero me provoca aplaudir el hecho de que ojalá El Soldado del Invierno se quede congelado para ya no verlo nunca más...y que ni se le ocurra convertirse en algún momento en el nuevo Capitán América.</p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Qué lastima que vimos tan poco de Crossbones, cuando era un personaje que daba para mucho más y que al Cap le hace tanta falta ante la ausencia de un villano enmascarado ante la ausencia de uno desde la película pasada. Y de hecho, en ésta, también. Porque además, veo a éste Zemo como un enemigo a vencer un tanto flojo, nunca amenazante. Su "brillante" manipulación se la creemos sólo porque nos la explica, pero no porque en algún momento se sienta como una amenaza real, o alguien que intimide. Bueno, es más, ni siquiera en la secuencia de la tortura provoca siquiera una pizca de temor. Lo que ya me tiene un poco cansado, es la formulita de conocer a los villanos previos a su transformación en supervillanos. Lo tuvimos con el mencionado Crossbones, lo tendremos en su momento con Klaw, y ahora, eventualmente, lo tendremos con éste Zemo.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Concluyendo: lo que en su momento era un universo lineal, y que de una película nos llevaba a otra de la mano, ahora es fascinante que tengamos tantos caminos hacia dónde irnos. Mientras seguían rolando los créditos, me preguntaba qué veríamos en la segunda escena sorpresa...algo de Dr. Strange? Más Thanos? Más Guardianes de la Galaxia? Algo de Hulk? Algo de Thor?</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Y no, se abrió la puerta hacia Spider-man: Homecoming. Y entonces ahora tenemos pendiente Dr.Strange, más Thanos, más Guardianes de la Galaxia, algo de Hulk, algo de Thor... y claro, enderezar la relación entre el Team Cap y el Team Iron Man, en la primera mitad de la película a estrenarse en 2018 la cual se llama Avengers: Infinity War parte I, y no Avengers: Civil War parte 2.</span></span></p> <p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style= "font-size: large;">Lo que es un hecho, es que lo que viene en éste mundo Vengador, está en buenas manos, y lo que comenzó siendo un mundo Whedon, ahora...ahora es un mundo Russo Brothers</span></span></p> </div> </div> </blockquote>]]></description>
			<enclosure length="10743300" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/181_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>10:56</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este contenido trae spoilers incluídos. Por escrito y en audio, aquí la reseña de la más reciente película del Universo Marvel.    elmaildepada@dixo.com @eseauto   Mientras veía correr a el Winter Soldier, a Black Panther y a el...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#180 50 años de Spider-man Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 02 May 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[97ae3716b82399e89dd0f5bc0d3bbee4]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/180-50-aos-de-spider-man-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Retomemos las palabras de David Michelinie y Tom DeFalco
expresadas en México, para conocer lo que hay detrás de una gran
parte de la historia de El Hombre Araña.</p>]]></description>
			<enclosure length="13577403" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/180_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>14:09</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Retomemos las palabras de David Michelinie y Tom DeFalco
expresadas en México, para conocer lo que hay detrás de una gran
parte de la historia de El Hombre Araña.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#179 A 10 años de la Civil War · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 25 Apr 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[edfd66071fa99d85ea69dd345fa60379]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/179-a-10-aos-de-la-civil-war-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>El universo de Marvel Cómics no fue el mismo después de la Civil War. </p>]]></description>
			<enclosure length="16767685" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/179_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:28</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[El universo de Marvel Cómics no fue el mismo después de la Civil War. ]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#178 Batman vs Superman: The Dark Knight III y más Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 18 Apr 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[8e2211c27a4eedd9b1ed147f5a2e0ac9]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/178-batman-vs-superman-the-dark-knight-iii-y-ms-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">En el marco del treinta aniversario de The Dark Knight Returns llega la entrega número III, The Master Race. Pero además, no es lo único que tendremos relacionado con éste futuro alterno de los personajes de DC Comics. </span></span></p>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="16369370" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/178_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:04</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En el marco del treinta aniversario de The Dark Knight Returns llega la entrega número III, The Master Race. Pero además, no es lo único que tendremos relacionado con éste futuro alterno de los personajes de DC Comics. ]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#177 Batman vs Superman: The Dark Knight Strikes Again Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[236acef5331efd22011957e8dbc950de]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/177-batman-vs-superman-the-dark-knight-strikes-again-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<div>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">De manera inesperada, años después del lanzamiento y conclusión de la saga de The Dark Knight Returns, llegó una secuela.</span></span></p>
</div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="23345945" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20177_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>24:20</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[De manera inesperada, años después del lanzamiento y conclusión de la saga de The Dark Knight Returns, llegó una secuela.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#176 Reseña Batman contra Superman: El Origen de la Justicia por Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[dc9cabd11fc866f13c11a3aa579f56f1]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/176-resea-batman-contra-superman-el-origen-de-la-justicia-por-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Este texto contiene spoilers. Es más, de hecho comienza con el spoiler más grande de la película. O sea que, si no ha quedado claro, más vale que si no la han visto, se detengan ahora mismo.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Cuenta la leyenda que durante mucho tiempo, cuando los editores y realizadores de los cómics de Superman se reunían para planear las futuras aventuras del personaje, no faltaba aquél que dijera: Y si lo matamos?</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">La propuesta se convirtió en un chiste recurrente hasta que en una de esas juntas, alguien dijo: Y si lo matamos? Y después de las risas habituales, le agregó No, en serio, qué tal si lo matamos?</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Me imagino una situación similar en el proceso de pre-producción de Batman contra Superman: El Origen de la Justicia. La película corre riesgos, y como en la vida, cuando tomas éstas decisiones, pueden salir bien, o pueden salir mal. Desde Man of Steel, agradecí el riesgo que tomaron de contar la transformación del último hijo de Kriptón pero al revés. Es decir, que primero existiera Superman, y después el reportero Clark Kent. El mismo riesgo lo toma su continuación cuando, a partir de la Muerte de Superman, comienza el camino rumbo a la formación de la Liga de la Justicia, y encabezada por Batman y la Mujer Maravilla, personajes tan diferentes entre sí. Me gusta que las piezas se descompongan y se re acomoden y que el resultado nos lleve al mismo objetivo. Por ejemplo, no pasa nada si Lois Lane conoce desde un inicio la identidad del superhéroe. Se arriesgaron y ganaron.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Pero también arriesgaron y perdieron. En las mismas juntas de pre-producción, quiero pensar que se le llamó a Jesse Eisenberg para interpretar a Lex Luthor debido a su trabajo nominado interpretando a Mark Zuckerberg en Red Social. Y es que la ecuación es muy sencilla, no? Ambos personajes, uno real y el otro no, son desadaptados sociales, multimillonarios, con una inmensa empresa a su cargo y harán de todo para no perder el poder. Lex es un Mark pero en negativo, en fantasía, en exagerado. Y sin embargo, no. Que error tan grave cometió aquél o aquellos que decidieron arriesgarse y dictarle a Eisenberg que éste Luthor debería ser más desquiciante, hablador. Un Luthor que manotea, que en cualquier momento da un brinco y choca los talones para demostrar que está loquito...un Luthor que se acerca más a un Riddler. Un Luthor que avienta fotografías, como si de cartas se tratasen...un Luthor que se acerca más a un Joker. Ah, si tan sólo me hubieran hecho caso y hubieran revisado la interpretación del Kingpin por parte de Vincent D´ Onofrio para la serie de Daredevil.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Soy alguien que, a lo mucho, a dedicado unos cuarenta minutos en total a pedazos de la serie Smallville, por lo que no puedo emitir una opinión sobre el actor Michael Rosenbaum. Sin embargo, lo que sí sé, es que me parece tristísimo que después de tantos intentos, no tengamos aún a un buen Lex Luthor en el cine.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Y hablando de malinterpretaciones, no sé si éste Alfred es más un Lucious Fox. Es más, no se si éste Alfred me sale sobrando en la película. Así como me sale sobrando el flash forward al futuro en el cual vemos a Superman tener sometido completamente a Batman, con un ejército a su servicio. Un fan service para todos aquellos que aman el mundo del videojuego Injustice: Gods Among us.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Con el que no puedo decidirme, es con Batman interpretado por Ben Affleck. Y con Bruce Wayne interpretado por Ben Affleck. En el caso del segundo, a veces me gusta, a veces no. A veces él mismo se olvida del personaje y no lo tiene amarrado del todo. En el caso del primero, tengo la sensación de que fue casteado para interpretar al Batman de la armadura, donde sí se ve cómodo y se ve espectacular, y no al Batman del traje gris, donde se siente lento y con movimientos demasiado estudiados.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">En el caso de Henry Cavill, partamos del punto de que a mí si me gustó en su mayoría Man of Steel. Y en parte porque éste actor no lo hizo mal. Los errores y sinsabores que puede llegar a tener la película, no son su culpa, y son, nuevamente riesgos que se cometieron y que no pegaron. Para Batman versus Superman lo veo establecido, lo veo jugando más con una gama de emociones tanto cuando se encuentra como Clark Kent como en su papel del Hombre de Acero. Y si la escena de su muerte se siente real, se siente fresca e impacta, entonces quiere decir que lo está haciendo bien.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Y es que, no, a pesar de que varios dicen que la simple aparición de Doomsday significaba la muerte de Superman, yo no la veía venir. Yo no imaginé que iban a tomar ese riesgo. Se le debe aplaudir a la cinta de que, a pesar de que parecía que estaba revelando todas las sorpresas cuando en uno de los avances nos mostró a este mounstruo, todavía nos tenían reservadas más. Eso si, así como en aquel avance, Doomsday no mejoró y desafortunadamente no pasó de ser un ser chicloso muy poco creíble.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Del lado contrario, he dejado lo mejor para el final: La Mujer Maravilla. El juicio es adelantado, porque en realidad vimos poco del personaje. Eso sí, en lo que vimos, se lució. Verla usar el lazo de la verdad es uno de los grandes momentos de la película. Por el momento, cuenta entonces con nuestra aprobación para verla en su verdadero exámen: su primera película en solitario.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Aunque, si vamos a ser parejos, el papel dual, es decir, la identidad de Diana Prince, nunca me quedó claro. No entiendo si es coqueta, si habla poco, qué investiga o bien bien, a qué se dedica.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Batman versus Superman queda mal parada si la enjuciamos con las necias comparaciones. Que si ésta versión está muy alejada del Caballero Nocturno de la trilogía de Nolan? Pues claro. Es que no podrían convivir en el mismo universo. Yo prefiero verlo desde otro punto de vista: imaginense que ahora, en ésta versión, posiblemente en un futuro, vamos a ver al mejor Robin de toda la historia.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Batman vs Superman: El Origen de la Justicia es una película que te va a recompensar por tu paciencia. Porque el proceso que debemos de aguantar para ver cómo se van a unir todas las piezas es pesado. Pero una vez que convergen, es más digerible. Y toma riesgos. Y a veces triunfa y a veces no. A veces cae en cliches baratos, como que el motivo por el cual terminan por enfrentarse los dos héroes principales, es por un chantaje estúpido en el que la madre de Kent está secuestrada y Superman se siente tan inútil como para 1) no resolverlo él mismo a supervelocidad o 2) pedirle ayuda a Batman.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">A veces nos sorprende y nos emociona, y con tres archivos en una computadora, nos abrieron un nuevo universo. Desde la insinuación de The Flash hasta el vistazo al origen de Cyborg pasando por la presentación frontal de Aquaman, le decimos, estamos listos. Y que venga el nuevo universo. En éste sentido, Batman versus Superman se convierte en la pieza que le abre la puerta al universo cinematográfico de DC Comics. Es, considerando dicha importancia, el equivalente a Iron Man 2 del universo cinematográfico de Marvel Comics.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Y aún así, hay quienes cometen el error de dudar si irla a verla o no...</span></span></p>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="14690010" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20176_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>15:19</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Este texto contiene spoilers. Es más, de hecho comienza con el spoiler más grande de la película. O sea que, si no ha quedado claro, más vale que si no la han visto, se detengan ahora mismo.
Cuenta la leyenda que durante...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#175 Batman vs Superman: The Dark Knight Falls Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[18fbd5589c1d061bc5a7450853ecc014]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/175-batman-vs-superman-the-dark-knight-falls-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<div>La película se ha estrenado ya. Desde la premiere mundial en México y sus similares en otras partes del mundo, los comentarios, opiniones y juicios han comenzado. Pero como ya es una costumbre en éste podcast, vamos a dar un poco de espacio para que la vean y, entonces sí, hacer la reseña. Por lo pronto, continúa la revisión del universo de The Dark Knight, que contiene el gran enfrentamiento entre Batman versus Superman. </div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="14178010" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20175B_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>14:47</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[La película se ha estrenado ya. Desde la premiere mundial en México y sus similares en otras partes del mundo, los comentarios, opiniones y juicios han comenzado. Pero como ya es una costumbre en éste podcast, vamos a dar un poco...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#174 Batman vs Superman: The Dark Knight Returns Capitán Pada</title>
			<pubDate>Tue, 22 Mar 2016 07:12:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[bca9b6d61d7cf77b14dc4db49b474af0]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/174-batman-vs-superman-the-dark-knight-returns-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Rumbo al estreno de la película que enfrentará al Hijo de Kriptón contra el Caballero Nocturno, es momento de analizar una de las más grandes sagas no sólo del vigilante de Ciudad Gótica, sino del cómic en general</p>]]></description>
			<enclosure length="44627603" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Capitan_Pada_174_mencion_ok_ok.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>18:36</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Rumbo al estreno de la película que enfrentará al Hijo de Kriptón contra el Caballero Nocturno, es momento de analizar una de las más grandes sagas no sólo del vigilante de Ciudad Gótica, sino del cómic...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#173 Nodo Avengers Infinity 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 14 Mar 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[10b1f8b27825dac0164be04dd6bf6fe8]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/173-nodo-avengers-infinity-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>La última vez que revisamos uno de los eventos de Marvel más grandes de los últimos años, nuestro universo estaba a punto de chocar con otro universo. Eso y razas extraterrestres, Thanos, y el mejor momento de toda la saga.</p>]]></description>
			<enclosure length="8565654" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/173_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>08:56</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[La última vez que revisamos uno de los eventos de Marvel más grandes de los últimos años, nuestro universo estaba a punto de chocar con otro universo. Eso y razas extraterrestres, Thanos, y el mejor momento de toda la saga.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#172 Reseña y Guía práctica para Deadpool, parte 3 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 07 Mar 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[eb6682e0e6f6739451c028c3fc411dbe]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/172-resea-y-gua-prctica-para-deadpool-parte-3-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Dos por uno! En la compra, bueno, no... en la bajada de éste podcast, encontrarán el final de nuestra revisión de la historia del personaje, así como la reseña del Capitán Pada de la película de Deadpool. </span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Además, como ya es costumbre, pueden leer la reseña por escrito, a continuación.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Reseña Deadpool</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">por Pada</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">No se esperaba menos, pero tampoco se esperaba tanto. Estoy hablando de las cifras. Deadpool, la película, ha superado varios récords aquellos que cada vez más sencillos de romper, como los de fin de semana de estreno a nivel local y global, y los de las semanas subsecuentes. El más importante en éste ámbito, son los récords establecidos por las películas con una clasificación R, sitios que ocupaban Cincuenta Sombras de Grey o Matrix Revolutions, por ejemplo.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Los datos anteriores son importantes para comprender el encanto que ha tenido Deadpool con la audiencia. Es una película de superhéroes en otro nivel, con un humor subido de tono, con escenas violentas caricaturizadas y con un cinismo que le da un sabor especial.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">No se esperaba menos, pero sí me esperaba más. Estoy hablando del contenido.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Si le quitamos las características anteriormente descritas, entonces no puedo evitar pensar en cómo Deadpool aplica fórmulas que ya hemos visto, en cintas como, por ejemplo, Guardianes de la Galaxia. Música pegajosa para hacer las secuencias de acción o de presentación más cool. Chistes de una sola frase. Parodias de escenas clichescas del cine. Y más. Por supuesto, en los detalles está lo divertido y estuve a punto de ponerme de pie ante el chiste del Profesor Xavier. Sin embargo, una vez más, si le quitamos los chispazos de humor, y si ya le habíamos quitado lo que describía en el primer párrafo, entonces qué nos queda?</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">La típica película del origen del superhéroe. Un origen tan sencillo de contar que se alargó demasiado y cada flashback sacrifica momentos valiosos que pudieron emplearse en ver más sobre el personaje principal y su séquito de apoyo. Llegó un momento en el que mientras miraba la cinta, por dentro pensaba “Cómo me gustaría que ésta ya fuera la secuela para que pudieramos saltarnos estas partes aburridísimas“</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Alrededor de Deadpool se han mencionado temas que, una vez más, hablan sobre la clasificación del público para la cual es apta. En su momento, se aplaudió que fuera la mencionada R, ya que sólo así podría ser respetada la escencia del personaje. Bueno, eso decían. Pero en realidad, debemos recordar que en el comic, el noventa por ciento del material relacionado con el personaje, si bien no es para un público infantil, tampoco es exclusivo de los jóvenes para arriba. En los días previos al estreno, un padre de familia le pedía a la Twentieth Century Fox que por favor lanzara una versión editada, pues su hijo de ocho años era muy fan del personaje. El señor comprendía que había escenas no aptas para su primogénito, pero tampoco quería quitarle el placer de ver a su ídolo en la pantalla grande.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Y entonces, vuelvo a lo mismo...si le quitamos el slash and dice y las bromas sexuales, qué nos queda?</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Deadpool es una película que nos entretiene mucho, y que, como se esperaba, ha sentado un precedente por lo que ahora no son pocos los que ya quieren irse por el camino de la R. Deadpool entonces aporta no sólo dentro de las películas de superhéroes, sino dentro del cine en general.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Deadpool ya tiene su propia historia, al lograr que, por una parte, un actor interprete al mismo personaje, en dos versiones tan diferentes, y que, afortunadamente, se redima a sí mismo, y que ésto se logre, gracias a la respuesta de los fans ante un pietaje de prueba que se coló.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Deadpool es una gran adaptación de un personaje que no le teme a nada, ni le debe a su propia historia, por lo que, respetando las contadas cosas que sí es, y sin querer experimentar con cosas que no es, el resultado es favorable.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Pero no puedo esperar a ver la secuela...y en ésta ocasión, por motivos diferentes a los que casi siempre ocurren cuando decimos ojalá ya llegue la dos.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif; font-size: large;">P.D. Si quieren enterarse de todos los easter eggs que tiene la película, ahí si van a tener que escuchar el podcast.</span></p>]]></description>
			<enclosure length="28674088" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/172_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>29:53</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Dos por uno! En la compra, bueno, no... en la bajada de éste podcast, encontrarán el final de nuestra revisión de la historia del personaje, así como la reseña del Capitán Pada de la película de...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#171 Guía práctica para Deadpool, parte 2 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 29 Feb 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1ef3bd3c8f931539502edd6ee2bdf6ed]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/171-gua-prctica-para-deadpool-parte-2-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;">Si ya vieron la película de Deadpool, continúen conociendo lo que hay detrás del personaje. Si no la han visto, continúen conociendo lo que hay detrás del personaje.</span></span></p>
<p><span style="font-size: 12pt;">Si no tienen ni la minima intención de verla, continúen conociendo lo que hay detrás del personaje.</span></p>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="22859022" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/171_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>23:49</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Si ya vieron la película de Deadpool, continúen conociendo lo que hay detrás del personaje. Si no la han visto, continúen conociendo lo que hay detrás del personaje.
Si no tienen ni la minima intención de...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#170 Guìa pràctica de Deadpool parte 1 · Pada</title>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[fdad72fbd2c2fbc504184cd57de2b365]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/170-gua-prctica-de-deadpool-parte-1-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Conozcan lo necesario sobre el Comediante Carmesì, el Degenerado Regenerable, el Mercenario Hocicòn...</p>
<p>Conozcan todo... sobre Deadpool.</p>]]></description>
			<enclosure length="24086568" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/170_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>25:06</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Conozcan lo necesario sobre el Comediante Carmesì, el Degenerado Regenerable, el Mercenario Hocicòn...
Conozcan todo... sobre Deadpool.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#169 Reseña: Star Wars The Force Awakens · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[fa72216beda3c72789943689d40bd9f5]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/169-resea-star-wars-the-force-awakens-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div>Por escrito o en audio, la reseña de Capitán Pada sobre Star Wars: The Force Awakens</div>
<div> </div>
<div>Obviamente, va con spoilers.</div>
<div>El libro “We Don´t Need Roads: The Making of the Back to the Future Trilogy” de Caseen Gaines, recoge las siguientes palabras de Robert Zemeckis sobre las películas secuela:</div>
<div> </div>
<div>“La audiencia tiene una relación de amor-odio con las secuelas. ¿Qué es lo que realmente quieren? Quieres la misma película, pero diferente. Pero espérame, no tan diferente, porque entonces me va a molestar. No puedes tener contentos a todos con una secuela”</div>
<div> </div>
<div>Star Wars: El Despertar de la Fuerza es más que una secuela. Si bien tiene la labor de enamorar de nuevo a varias generaciones que entraron a éste universo con la trilogía original o con la trilogía precuela, también, y quizás la más importante, era la de abrir nuevamente la puerta para más historias, más producciones, más personajes y que las letras delineadas con amarillo nunca dejen de alimentar el hambre de los fanáticos. El Episodio VII cumple con ambas misiones, para bien y para mal.</div>
<div>Irse a la segura es a lo que Zemeckis se refiere, y es lo que su colega J.J. Abrams hizo. Se le olvidó que la historia de A New Hope nos la sabemos de memoria y entonces realizó un Episodio IVs, si habláramos en términos de Apple.</div>
<div>Tan es así, que el más grande spoiler de la cinta es predecido varios minutos antes, pues la última vez que vimos que un grupo de héroes se separó dentro de las cámaras del arma gigante de los villanos, uno de ellos no regresó vivo. Para el VII, sólo era cuestión de saber si iba a ser Chewbacca o iba a ser Han Solo el que dejaría su asiento libre.</div>
<div> </div>
<div>En la misma publicación antes citada, ahora rescatamos las palabras del co-creador de BTTF, Bob Gale:</div>
<div> </div>
<div>“Tuve una discusión con Tom Pollock, el jefe de estudio, sobre el marketing de la parte II. Yo queria que la audiencia supiera que estaba comprando un boleto para la segunda entrega de tres. Pollock decía que la parte II ya era una sola pieza por sí misma, aunque sabía perfectamente que no lo era, y estaba muy equivocado. Recuerdo haberme decepcionado mucho con el final de El Imperio Contraataca. Han Solo en carbonita me decepcionó. No tenía ni idea de que habría una tercera, ni antes ni después, y mucho menos sabía cuándo saldría.Perdí esa pelea con Pollock y perdimos confianza de la audiencia”</div>
<div> </div>
<div>¿Les hizo recordar algo? Así es. Si bien sabemos que ya se cocina un Episodio VIII y IX, supongo que no soy el único que se sintío engañado por Abrams. Ahora todo tenía sentido: cuando el director dijo “Por algo no hemos mostrado la imagen de Luke Skywalker” es porque, si la mostraban, sólo le quedarían 5 segundos más de pietaje exclusivo para las funciones cinematográficas.</div>
<div>Hay maneras de dejar en suspenso. Hay modos de terminar una cinta aún sabiendo que falta mucho por contar. Hay estilos, como el que tuvo el Episodio V, y hay decepciones, como lo hace el Episodio VII, acercándose más a cualquier final de las dos primeras entregas de El Señor de los Anillos que al propio legado de La Guerra de las Galaxias.</div>
<div> </div>
<div>Sin embargo, para no quedarnos con un mal sabor de boca, voy a lo que se se hizo muy bien.</div>
<div>Con la velocidad con la que consumismos historias en los medios de comunicación, hay poco tiempo para el cariño. Los spoilers, la teaseritis y adelantos de lo que se viene, nos hacen conocer tanto el futuro de nuestros personajes, que ya no es una cuestión de saber qué es lo que le va a pasar, sino cómo le va a pasar, con un final previamente anunciado. </div>
<div>El desarrollo de personajes en un breve lapso está en crisis, y sin embargo, The Force Awakens nos dispara uno, dos, tres, cuatro y hasta cinco joyas. El humor de BB8 bien balanceado y que en ningún momento pretende llevarse la película como el otro JJ, el Binks. A pesar de que tengo mis dudas sobre las muy rápidas y poco justificadas decisiones del stormtropper renegado, hacia el final de la cinta, Finn se siente agusto de éste lado de la guerra, y nosotros confiamos en él. Es Poe Dameron otro nuevo héroe que agrada, que sabíamos que ese carisma no estaba destinado a perecer en su primera gran intervención en la pantalla y que todavía puede dar mucho más. Por otra parte, el que se encuentra en una delgada tabla es Kylo Ren. A veces sí, a veces no. A veces es un digno representante del legado de los villanos a vencer por cada entrega, y a veces le falta mucho para llegarle a cualquiera que ustedes me mencionen. </div>
<div> </div>
<div>Aprovecho la mención del sujeto de negro con el sable bifurcado para anotar aquí, que me parece otra falta de respeto que hay muchas dudas que han tenido que ser aclarado en otro tipo de literatura y no dentro del guión de la película, como leer a Abrams explicando que fue BB8 el que despertó a R2D2 y no “de la nada” como muchos creíamos, o que el efecto chispeante de la nueva espada roja tiene una razón de ser: que al no ser un experimentado manejador de La Fuerza, a Kylo le falta todavía mucho por hacerse de un sable con una luz parejita.</div>
<div> </div>
<div>De regreso a los personajes, he dejado a propósito para el final, a nuestra adorada Rey. La chica que ha vaciado los anaqueles de sus juguetes. Un personaje que de inmediato entró y escaló en la lista de los mejores que la saga nos ha ofrecido en cualquiera de sus manifestaciones. Rey viene a demostrar, como debe de ser en pleno 2015/2016 que lo sexi no debe ser más el encorvarse para revisar el motor del automóvil. Que tanto chicas como chicos queremos más como Rey en cualquier historia que se cuente a partir de éste momento.</div>
<div> </div>
<div>Star Wars: The Force Awakens tuvo una responsabilidad muy grande sobre sus hombros, una responsabilidad de demostrar que el desembolso de 4.050 millones de dólares habían valido la pena. Y por eso se fue a la segura. Eso sí, es una producción impecable, que, irónicamente, en temas visuales y de efectos especiales, envejecerá más lento que lo que ya hizo la segunda trilogía. Y sí, sí queremos saber más sobre los nuevos y sobre los viejos personajes, pero espero que lo haga a partir de la construcción y la aportación propia y única.</div>]]></description>
			<enclosure length="10537168" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/169_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>10:59</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Por escrito o en audio, la reseña de Capitán Pada sobre Star Wars: The Force Awakens
 
Obviamente, va con spoilers.
El libro “We Don´t Need Roads: The Making of the Back to the Future Trilogy” de Caseen Gaines,...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#168 Jessica Jones parte 4 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[3659a7b06c66e1157575d79f6325658d]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/168-jessica-jones-parte-4-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<div>Con ésta entrega cerramos la revisión del personaje de Jessica Jones. Y cerramos el 2015 de Capitán Pada y sus monitos</div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="17152626" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20168_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:53</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Con ésta entrega cerramos la revisión del personaje de Jessica Jones. Y cerramos el 2015 de Capitán Pada y sus monitos]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#167 Jessica Jones parte 3 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[ab103eaa9cada343aa1efd218ba6a363]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/167-jessica-jones-parte-3-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<div>Si continúan encantados con la serie de televisión de Jessica Jones, entonces no se pueden perder éste episodio de Capitán Pada y sus monitos</div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="13191208" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20167_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:45</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Si continúan encantados con la serie de televisión de Jessica Jones, entonces no se pueden perder éste episodio de Capitán Pada y sus monitos]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#166 Jessica Jones (II) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 23 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1eaecd128154d8c2c725d0e5be35bac7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/166-jessica-jones-ii-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>No sólo <a href="http://www.dixo.com/pada/165-jessica-jones-parte-1-%c2%b7-capitan-pada/" target="_blank">continúa la historia</a> de <strong><a href="http://es.gizmodo.com/jessica-jones-esto-es-lo-mejor-que-ha-hecho-marvel-par-1744060723" target="_blank">Jessica Jones</a></strong>, la superheroína retirada, sino que conoceremos a su más grande enemigo: <strong>Killgrave</strong>.</p>]]></description>
			<enclosure length="21550392" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/166_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>22:27</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[No sólo continúa la historia de Jessica Jones, la superheroína retirada, sino que conoceremos a su más grande enemigo: Killgrave.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#165 Jessica Jones parte 1 · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:15:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[f820ea79d4e10439d47a4c8a306692ae]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/165-jessica-jones-parte-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>A propósito del estreno de la segunda serie de Netflix y Marvel, conozcan todo lo que necesitan sobre Jessica Jones</p>]]></description>
			<enclosure length="22241279" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/165_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>23:11</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[A propósito del estreno de la segunda serie de Netflix y Marvel, conozcan todo lo que necesitan sobre Jessica Jones]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#164 New Avengers: Nodo Infinity   Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2015 09:45:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[e9a817d318f8cb5dc1a0943df791a2d7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/164-new-avengers-nodo-infinity-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Los Avengers se enfrentan nuevamente a Thanos y más amenazas cósmicas en Infinity, uno de los mejores eventos de Marvel de los últimos años.</p>]]></description>
			<enclosure length="12530833" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/164_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:04</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Los Avengers se enfrentan nuevamente a Thanos y más amenazas cósmicas en Infinity, uno de los mejores eventos de Marvel de los últimos años.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#163 Nodo New Avengers 1· Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2015 09:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[2a318615a2142f9dc5fb46549b2a43a4]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/163-nodo-new-avengers-1-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>El fin de todo se está acelerando, así que más te vale que escuches éste podcast pronto, pues éstos New Avengers como que no lo van a lograr.</p>]]></description>
			<enclosure length="13583672" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/163_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>14:09</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[El fin de todo se está acelerando, así que más te vale que escuches éste podcast pronto, pues éstos New Avengers como que no lo van a lograr.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#162 Nodo: Avengers . Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2015 08:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[d715541637bf85c0aebdc0186ef123b3]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/162-nodo-avengers-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote>
<div>
<div dir="ltr">
<div>Para llegar a las nuevas Guerras Secretas, hay que comenzar desde el inicio. Desde un diagrama formado por diferentes nodos. </div>
<div> </div>
<div>En cada nodo, hay un Avenger...</div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="12969690" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20162_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:31</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Para llegar a las nuevas Guerras Secretas, hay que comenzar desde el inicio. Desde un diagrama formado por diferentes nodos. 
 
En cada nodo, hay un Avenger...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#161 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 5) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2015 08:15:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[6b4d206e1e2c37257599fc0b3b562775]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/161-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-5-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Seguimos con la historia de Spider-man. Por fin conoceremos la identidad del Hobgoblin y el chisme detrás de este personaje.</p>]]></description>
			<enclosure length="23625559" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada20161_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>24:37</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Seguimos con la historia de Spider-man. Por fin conoceremos la identidad del Hobgoblin y el chisme detrás de este personaje.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#160 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 4) · Capitán Pada</title>
			<pubDate>Mon, 12 Oct 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[93103d5e535298d8a592177ca45a2281]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/160-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-4-capitn-pada]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Una de las mejores historias de Spider-Man cambiaría la vida de muchos personajes... tanto dentro como fuera del cómic.</p>]]></description>
			<enclosure length="20399368" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/160_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>21:15</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Una de las mejores historias de Spider-Man cambiaría la vida de muchos personajes... tanto dentro como fuera del cómic.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#159 32 años de Spider-ham (1983-2015 parte única) </title>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2015 12:31:56 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[725ae6409304d306fe042b82f9b769be]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/159-32-aos-de-spider-ham-1983-2015-parte-nica]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong>Conozcan la historia</strong> de el único y original Puerco Araña. Sí. Están leyendo bien. Este es un podcast dedicado a Peter Porker, The Spectacular Spider-ham</p>]]></description>
			<enclosure length="16909409" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/159_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:37</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Conozcan la historia de el único y original Puerco Araña. Sí. Están leyendo bien. Este es un podcast dedicado a Peter Porker, The Spectacular Spider-ham]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#158 50 años de Spider-man (1982-1992 parte 3) </title>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 12:57:45 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[e3dfedf7cc5ca0c91ec82a55610e813f]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/158-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong>El destino ¿final?</strong> del traje viviente de El Hombre Araña llega de la mano de una nueva serie mensual: Web of Spider-man. Además: el sombrero de La Tía May.</p>]]></description>
			<enclosure length="16235662" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/158_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>16:55</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[El destino ¿final? del traje viviente de El Hombre Araña llega de la mano de una nueva serie mensual: Web of Spider-man. Además: el sombrero de La Tía May.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#157 50 años de Spider-man [1982 – 1992 – parte 2]</title>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2015 12:28:48 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a0d4e3713cade893e58734c340187af2]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/157-50-aos-de-spider-man-1982-1992-parte-2]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Y entonces El Hombre Araña</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> regresó a la Tierra, con su traje nuevo. Pero por supuesto, había uno que otro conflicto esperándolo...El más grande, tenía que ver con Mary Jane.</span></p>]]></description>
			<enclosure length="20180777" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/157_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>21:02</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Y entonces El Hombre Araña regresó a la Tierra, con su traje nuevo. Pero por supuesto, había uno que otro conflicto esperándolo...El más grande, tenía que ver con Mary Jane.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#156 Living with Shine</title>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2015 13:16:40 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a3e69c3d01fe035d2daa3c9abaee662d]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/156-living-with-shine]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Del webcomic</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> al impreso. Del impreso a la cabina de Dixo. Un sitcom, una tira cómica, una historieta...un producto mexicano que no se deben perder. El Capitán Pada platica con Oscar Amador, co-creador y guionista de Living With Shine</span></p>]]></description>
			<enclosure length="27854088" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/156_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>29:01</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Del webcomic al impreso. Del impreso a la cabina de Dixo. Un sitcom, una tira cómica, una historieta...un producto mexicano que no se deben perder. El Capitán Pada platica con Oscar Amador, co-creador y guionista de Living...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#155 V for Vendetta</title>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2015 13:13:56 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[ee63b29493b32e6845c2408893e812a4]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/155-v-for-vendetta]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><strong>Desde el presente,</strong> analizamos una de las obras clásicas del pasado de los comics, una de las que definió su futuro. </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Hoy presentamos V de Venganza. </div>]]></description>
			<enclosure length="18688664" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/155_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>19:28</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Desde el presente, analizamos una de las obras clásicas del pasado de los comics, una de las que definió su futuro. 
Hoy presentamos V de Venganza. ]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#154 Hora de Aventura Parte 4</title>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2015 10:45:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[72a11a47a23a28daa666d6534326d55a]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/154-hora-de-aventura-parte-4]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><strong>Despedimos por el</strong> momento a los personajes de Hora de Aventura, con una serie de...Adventure Facts</span><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">!</span></p>]]></description>
			<enclosure length="10258424" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/Pada_154_TR.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>10:42</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Despedimos por el momento a los personajes de Hora de Aventura, con una serie de...Adventure Facts!]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#153 Hora de Aventura Parte 3</title>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2015 12:30:59 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c01bc35137c34cc90c68a9c40309c1a6]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/153-hora-de-aventura-parte-3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Más Hora de Aventura!</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> Más recomendaciones! Más personajes! Más en éste podcast de Capitán Pada y sus monitos!</span></p>]]></description>
			<enclosure length="18216785" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/153_Pada_Hora_de_Aventura_III.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>18:59</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Más Hora de Aventura! Más recomendaciones! Más personajes! Más en éste podcast de Capitán Pada y sus monitos!]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#152 Reseña: Los Cuatro Fantásticos</title>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 13:14:09 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a1da9f03582812b5ba391f75415d9e7f]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/152-resea-los-cuatro-fantsticos]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/fantastic-four-banner.jpg"><img class=" size-medium wp-image-94578 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/fantastic-four-banner-300x200.jpg" alt="fantastic-four-banner" width="300" height="200" /></a></div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><strong>Por escrito o en</strong> audio, la reseña de Capitán Pada sobre la más reciente película de The Fantastic Four</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff1.jpg"><img class=" size-medium wp-image-94575 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff1-300x152.jpg" alt="imagen ff1" width="300" height="152" /></a></div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">
<div>Reseña: Los Cuatro Fantásticos</div>
<div>Por Pada</div>
<div> </div>
<div>En el cine, la llamada “primera familia de Marvel” irónicamente ha estado en manos de otros estudios cinematográficos. A la pantalla grande llegó el segundo intento de la 20th Century Fox. ¿Cómo salió ésta nueva versión?</div>
<div> </div>
<div><a href="mailto:elmaildepada@dixo.com" target="_blank">elmaildepada@dixo.com</a></div>
<div>@eseauto</div>
<div> </div>
<div>Este contenido contiene spoilers.</div>
</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff2.jpg"><img class=" size-medium wp-image-94576 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff2-300x151.jpg" alt="imagen ff2" width="300" height="151" /></a></div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">
<div>Hacia el final del número 12 de la serie The Punisher, tres personajes con un asombr….fantástico parecido a los actores Miles Teller, Kate Mara y Jaime Bell al parecer fallecen en una explosión. No sólo el dibujado como aquel que de muy joven interpretara a Billy Elliot porta una playera con un “4” encerrado en un círculo, sino que el que está interpretado como el protagonista de la aclamada “Whiplash” menciona que un tal “Trang” está haciendo la secuela. Un “Mike” también es mencionado quien cree que la película nada máse se trata de “Johnny”. </div>
<div>Se trata de una broma, para mí, de mal gusto, por parte de los realizadores de ese número, Nathan Edmonson y Mitchell Thomas  Gerards. Aunque para éstas alturas, quizás hubiéramos preferido que un accidente así, sin desearle la muerte a nadie, detuviera la realización de la nueva película de Los Cuatro Fantásticos y que todos los involucrados, incluyendo la audiencia, no desperdiciáramos nuestro tiempo y dinero.</div>
</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff3.jpg"><img class=" size-medium wp-image-94574 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/imagen-ff3-300x228.jpg" alt="imagen ff3" width="300" height="228" /></a></p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">La nueva versión del equipo llega bajo la dirección de Josh Trank, y durante la primera mitad del trayecto, el recorrido parece ser, por lo menos, estable. Más que tomar elementos del origen clásico, del cual, es cierto, muchos conceptos resultarían difíciles de creer sin sacar una sonrisa de incredulidad, se acerca más a la versión Ultimate de los cómics, como ocurre con las películas de los Avengers y las de Spider-man. Más actualizados.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Pero en el viaje, algunos ruidos comienzan a aparecer en el motor, como cuando resulta una distracción alejada completamente de la trama principal, la justificación del porqué los hermanos Johnny y Susan Storm no pertenecen al mismo padre, demostrando que fue una necedad, por cubrir una cuota de corrección política, que la Antorcha Humana fuera intepretado por Michael B.Jordan. Sin embargo, hay dos que entendieron muy bien su personaje, y uno de ellos, fue éste. Transmite muy bien la actitud desenfada de aquel de los cuatro al que menos le interesa estar cerca de científicos y viajes fuera de éste mundo. Pero se queda corto. Muy corto. En el centro tenemos al protagonista de toda la trama, Reed Richards, y que a pesar de que lo vemos a una muy corta edad, en relación a su contraparte en el cómic ( y lo de su infancia es completamente innecesario y largo) es el mejor personaje de la película. Hay pasajes que demuestran su inteligencia, su capacidad de liderazgo, su antagonismo con el villano, su enamoramiento con la chica y hasta el único, el único, momento desenfadado de la cinta: la transformación de su rostro para permanecer escondido.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Hasta aquí, lo bueno. Así que ustedes deciden si quieren seguir leyendo.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Porque Sue Storm es un personaje aburrido. Desdibujado. En otro esfuerzo por querer cumplir con una cuota que refleje los tiempos modernos, al querer hacerla una chica inteligente y al nivel de sus tres compañeros, termina por ser una mujer que pareciera siempre estar enojada. Ah, y que escucha música para concentrarse. Ja.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Qué se puede decir de Ben Grimm? Que ni siquiera ésta insistente relación con su mejor amigo, Reed, es bilateral? Este segundo no se cansa de recordárnoslo y el primero, tiene nulas reacciones. La Mole, el único Cuatro Fantástico que ha logrado mantener su propia serie por varios meses, que tiene hermosas amistades con muchos de los personajes de Marvel, y que ha provocado las historias más emotivas de la historia de los personajes, en ésta cinta es tratado más como un Hulk de segunda, que como el adorable mounstruo que, es cierto, guarda su tristeza detrás de las rocas, pero es el primero en dar la vida por los otros tres. </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">El poner a los cuatro siendo “chavos”, de inmediato anula el tronco que hace diferente a éste grupo de superhéroes de los demás. Estos no son familia, con una mamá y papá encabezando a Johnny y Ben comportándose como hermanos que no dejan de molestarse. Una de las pocas cosas que sí lograron reflejar las cintas del 2005 y 2007. Estos son chavos, y el guión primero se preocupó por la ya mencionada relación entre Reed y Ben, luego la de Johnny y Sue, y los otros lazos, los de Reed y Sue, y el de Johnny y Ben, quedaron, tontamente, casi nulos. </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Un Johnny y Ben que se convirtieron en La Antorcha Humana y en La Mole, porque al primero le pegó el fuego, y la otro, le aventaron piedras. Ah, pues sí. Suena lógico.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Pero, insisto, todavía con todo esto, el viaje no era tan catastrófico como se nos había advertido. Es más, Victor Von Doom era aceptable. Un enemigo, que si bien estaba muy alejado también de su versión impresa, en el universo que nos estaban presentado, no desencajaba.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Hasta que…las dos “Vs” quedaron fuera y nos dejaron simplemente con Doom. Aquí el motor comenzó a tronar, a echar chispas, a provocar que el volante desobedeciera órdenes, y entonces sí, llegó la catástrofe. 10 años no fueron suficientes para aprender a hacer un Doom correcto. Otra vez es ridículo, otra vez es estúpido. Otra vez con una apariencia risible. Otra vez con poderes poco definidos y que caen en la categoría del “echa rayos”. Nada más porqué sí. </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Imperdonable que en éste 2015, tengamos que ver ésta caricatura del a veces catalogado como mejor villano de todos los tiempos en la historieta.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Y para acabarla de amolar, el conflicto que hay que detener, es un rayo azul que cae del cielo. Otro. Puto. Rayo. Azul. Que. Cae.Del. Cielo.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Recurso número 347 del libro de peligros que los héroes deben de resolver.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Revise también: Transformers. Avengers. Y más películas del género.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Lo más triste es que aún así, la imagen de los cuatro juntos es maravillosa. Pero nos da una pena terrible tener que haber llegado a éste destino por éste camino. Quizás porque por sí sola, ya es poderosa, independientemente de quién la esté llevando al cine.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">A los pocos días del estreno de la cinta, el director Trank tuiteo que hace un año, el tenía una película cuya versión era…fantástica, que seguramente hubiera recibido buenas críticas. Y que probablemente nunca la veamos. El texto fue borrado poco después, y si bien es cierto que el primer pensamiento que todos tuvimos fue el cómo era posible que el DIRECTOR no conociera su trabajo final, hay rumores que apuntan que, en efecto, el estudio le metió mano a la edición y que, por lo menos, le quitó otra dos secuencias de acción, las cuales sin duda alguna le faltan bastante a la cinta, y la hacen parecer una película de superhéroes de la vieja escuela (Origen-Villano-Pelea final)</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Lo único que podría rescatar a ésta película son los adolescentes, aquellos que le dirán sí a todo, por tener personas involucradas que vienen de Chronicle y Divergente. Y que los llenen de premios en los MTV Movie Awards.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Eso, y que el director Byran Singer, los incluya, pero ya, en el universo cinematográfico de los X-Men. De lo contrario, la secuela, y los derechos, están en una situación, que de fantástica no tiene nada.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Ni busquen un cameo de Stan Lee porque no lo hay. </div>]]></description>
			<enclosure length="9153758" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/152_Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>09:32</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 

 
Por escrito o en audio, la reseña de Capitán Pada sobre la más reciente película de The Fantastic Four


Reseña: Los Cuatro Fantásticos
Por Pada
 
En el cine, la llamada...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#151 Los Cuatro Fantásticos no existen</title>
			<pubDate>Mon, 10 Aug 2015 07:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[df115823c0cdc7d83e64d5733125f016]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/151-los-cuatro-fantsticos-no-existen]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div dir="ltr" style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><strong>¿Qué hay detrás</strong> de la nueva película de The Fantastic Four? ¿A quién le conviene que no funcione? ¿Dónde quedó su comic? Todo eso y más en éste podcast de Capitán Pada y sus monitos</div>
<div dir="ltr" style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/fantastic-four-645-cover-129991.jpg"><img class=" size-medium wp-image-94078 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/fantastic-four-645-cover-129991-198x300.jpg" alt="fantastic-four-645-cover-129991" width="198" height="300" /></a></div>]]></description>
			<enclosure length="19801698" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/151_Fantastic_Four_Marvel_ok.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>20:38</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
¿Qué hay detrás de la nueva película de The Fantastic Four? ¿A quién le conviene que no funcione? ¿Dónde quedó su comic? Todo eso y más en éste podcast de...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>Capitán Pada #150 Reseña: Ant-man</title>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2015 07:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[b7ecec1ac351309d4d5fcd07758ead33]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/capitn-pada-150-resea-ant-man]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<blockquote style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">
<div dir="ltr">
<div>Por escrito o en audio, aquí la esperada reseña de Capitán Pada sobre Ant-man</div>
<div> </div>
<div>
<div>Este contenido contiene spoilers.</div>
<div> </div>
<div>Si el guión de Iron Man y el de Ant-man fueran de papel albanene y los pusiéramos uno sobre otro, sus maneras coincidirían en muchas formas.</div>
<div> </div>
<div>Un sujeto que jamás se imaginó ser un héroe tendrá que defender una nueva tecnología para evitar que caiga en malévolas manos, sobre todo en las de un señor pelón. Para ello, tendrá que emplear un traje único y el aprendizaje de todas las facultades de éste objeto será parte del camino para lograr la meta y derrotar a una versión retorcida del superhéroe principal.</div>
<div> </div>
<div>Ant-man es una película tradicional de superhéroes. Que representa un retroceso en los guiones más inteligentes que nos habían ofrecido cintas como Captain America: The Winter Soldier o la trilogía de Batman de Nolan. Y no porque esté en contra de lo simple, pero hay maneras de hacerlo, como lo demostró Guardianes de la Galaxia. Ant-man es una arma poderosa para aquellos que “dicen” que ya están hartos de las películas de superhéroes.</div>
<div> </div>
<div>Bajo éste resultado, entonces me hubiera gustado más ver Ant-man como serie de televisión. Para que a mitad de la primera temporada ya estuviéramos listos para ver una y otra vez el empleo de los poderes del personaje, que sin duda alguna resulta lo más atractivo de la película. (Y hasta pondría en jaque a los que se están encargando de darle vida a Atom en el universo televisivo de DC Comics)</div>
<div>Eso sí, con el mismo elenco y es que hemos confirmado que no había nadie mejor para interpretar al adorable Scott Lang que Paul Rudd. (Sí, lo siento Paul, a pesar de ser tu primer gran protagónico en cine, yo te regresaría a la TV). Corey Stoll muestra más oficio como el villano en ésta cinta que como el “bueno” y protagonista de la serie The Strain. Y la dupla papá-hija de los Pym/Van Dyne está muy bien llevada tanto por Michael Douglas como por Evangeline Lilly.</div>
<div> </div>
<div>Ant-man abusa de los personajes clichés. Por una parte, tenemos al nuevo novio de la exesposa que, por si fuera poco, es policía y entonces interferirá en las labores del enmascarado, y por otro, al grupito de inadaptados que se convertirán en los mejores aliados del bien. Tendrían que haber preferido sólo un camino, no meter a uno y también a los otros. Por otra parte, prefiero por mucho, el desarrollo sentimental de la relación entre Scott  y su hija, que el aburridísimo pasaje de Hawkeye y su familia en Avengers:Age of Ultron.</div>
<div> </div>
<div>Visualmente no hay ninguna queja, y los momentos en los que a propósito te recuerda “Sí, estás viendo una película de El Hombre Hormiga, lo logramos de nuevo” son grandes aciertos. Así como el no tardarse en ubicarlo como parte de éste gran universo cinematográfico, con el mejor momento que tiene la película: la pelea contra Falcon, un personaje del que ya nos urgía ver más y cuya secuencia representa una tradición marvelita clásica: el superhéroe contra el superhéroe. </div>
<div> </div>
<div>En lo que no nos queda nada a deber Ant-man es en que divierte, sí, eso que ni qué, y en la dosis de easter eggs que ya son imperdonables. Desde la referencia a Spider-man hasta el homenaje a su serie debut “Tales to Astonish”. (Mencionada por Darren Cross/Yellowjacket). Desde el Milgrom Hotel (dibujante de varios números de West Coast Avengers, serie que les mencioné en la revisión de la historia de Ant-man) y hasta, claro, no dejar para nada fuera a un personaje intrínseco cuando se habla del Hombre Hormiga: The Wasp.</div>
<div> </div>
<div>Lo que viene con y para Ant-man, y de mí se acuerdan cada que le vaya atinando a éstas predicciones, es lo siguiente:</div>
<div> </div>
<div>-El nombre de la secuela será Ant-man 2. Sí, hasta en eso, seguirá los pasos de la saga de Iron Man.</div>
<div>-Veremos a Hope Van Dyne como Wasp, como nos anticipa la primera escena post-créditos. </div>
<div>-Para curar a Bucky Barnes (me refiero a la segunda escena post-créditos) Ant-man se infiltrará en su cuerpo, homenajeando éste tipo de secuencias clásicas que han ocurrido en la historia del Hombre Hormiga. </div>
<div>-Veremos referencias de Pym en la segunda temporada de Agent Carter ( a quien vimos más viejita en los primeros minutos de Ant-man, al lado de Howard Stark)</div>
<div>-Habrá un chiste del tipo “ya tenemos demasiados insectos” cuando Ant-man y Spider-man coincidan en los Avengers.</div>
<div>-Como en los comics, Ant-man también podrá crecer y convertirse en un gigante. </div>
<div>-Cuando se acabe el contrato de Rudd y finalice la trilogía de Ant-man, se podrá seguir contando la historia de Hank Pym y Janet Van Dyne, siendo los primeros Ant-man y Wasp, a manera de precuela, y con un nuevo elenco.</div>
<div> </div>
<div>Ant-man, la película, es la calma antes de la tormenta, porque lo que viene, es y deberá ser ….más grande.</div>
<div><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/antman-poster-ironman.jpg"><img class=" size-medium wp-image-93847 aligncenter" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/08/antman-poster-ironman-206x300.jpg" alt="antman-poster-ironman" width="206" height="300" /></a></div>
</div>
</div>
</blockquote>]]></description>
			<enclosure length="5614482" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/150_Ant-man_resena.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>05:51</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Por escrito o en audio, aquí la esperada reseña de Capitán Pada sobre Ant-man
 

Este contenido contiene spoilers.
 
Si el guión de Iron Man y el de Ant-man fueran de papel albanene y los pusiéramos...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#149 Guía práctica para Ant-man parte 3</title>
			<pubDate>Mon, 27 Jul 2015 08:47:09 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[62a6bfd402b5d82208421e9e69b4a7a9]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/149-gua-prctica-para-ant-man-parte-3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<div dir="ltr" style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">
<div><a href="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/07/ant-man-life.jpg"><img class="alignnone size-medium wp-image-93563" src="http://www.dixo.com/wp-content/uploads/2015/07/ant-man-life-300x268.jpg" alt="ant man life" width="300" height="268" /></a></div>
<div><strong>Aquí termina la</strong> revisión de Capitán Pada de todos los personajes que han sido el Hombre Hormiga....</div>
</div>
<div dir="ltr" style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">
<div>Y Giant-man</div>
<div>Y Goliath...</div>
</div>
<p> </p>
<div dir="ltr" style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 24px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 1; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px;">
<div>Y...</div>
</div>]]></description>
			<enclosure length="18032659" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/149_Ant-man_3.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>18:47</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Aquí termina la revisión de Capitán Pada de todos los personajes que han sido el Hombre Hormiga....


Y Giant-man
Y Goliath...

 

Y...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title> #148 Guía práctica para Ant-man parte 2 </title>
			<pubDate>Mon, 20 Jul 2015 07:30:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[53265f4851d03844cb48c693bbe6ff1d]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/-148-gua-prctica-para-ant-man]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Era un ladrón.</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> Estuvo en la cárcel. Y se convirtió en el mejor Ant-man de la historia. Conozcan a Scott Lang, el protagonista de la película del Hombre Hormiga.</span></p>]]></description>
			<enclosure length="16476400" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/148_Ant-man_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>17:10</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Era un ladrón. Estuvo en la cárcel. Y se convirtió en el mejor Ant-man de la historia. Conozcan a Scott Lang, el protagonista de la película del Hombre Hormiga.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>Capitán Pada #147 Guía práctica para Ant-man parte 1</title>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:12:45 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[aeba5ae8c36f314be4a2c5dfdf02c358]]></guid>
			<link><![CDATA[http://capitanpada.dixo.libsynpro.com/capitn-pada-147-gua-prctica-para-ant-man-parte-1]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 36.0360374450684px;"><strong>Si usted escucha</strong> éste podcast antes de ver Ant-man, será todo un erudito en la historia del personaje. Si lo escucha después, también. Y no se preocupe, no trae spoilers.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 36.0360374450684px;">Recomendación: quédese hasta el final. De la película...y del podcast.</div>]]></description>
			<enclosure length="17289331" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/147_Ant-man_1.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>18:01</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Si usted escucha éste podcast antes de ver Ant-man, será todo un erudito en la historia del personaje. Si lo escucha después, también. Y no se preocupe, no trae spoilers.
Recomendación: quédese...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title> #146 Convergence: la peor historia de DC Comics</title>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:34:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[22d9be4f8f05af39887fc58dff050892]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/146_Convergence_2.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"><strong>¿Qué no ésta</strong> historia ya fue reseñada en el podcast pasado?</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">¿Hay un nueva anomalía en el multiverso?</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">¿Es posible que existan más de dos Capitán Pada?</div>]]></description>
			<enclosure length="15834616" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/146_Convergence_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>16:30</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
¿Qué no ésta historia ya fue reseñada en el podcast pasado?
¿Hay un nueva anomalía en el multiverso?
¿Es posible que existan más de dos Capitán Pada?]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title> #145  Convergence: la mejor historia de DC Comics</title>
			<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c230b6d12d4d139979c84edb0d9246d7]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/145_Convergence.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p>En éste podcast encontrarás la reseña y opinión de Convergence, el evento de verano de la casa de Superman, Batman, La Mujer Maravilla y Flash y lo que viene para éstos personajes</p>]]></description>
			<enclosure length="28456146" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/145_Convergence.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>29:39</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
En éste podcast encontrarás la reseña y opinión de Convergence, el evento de verano de la casa de Superman, Batman, La Mujer Maravilla y Flash y lo que viene para éstos personajes]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#144 Hora de Aventura Parte 2</title>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[fb0c06fe814280d5731ba0d96bc8f0e5]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/144_Adventure_Time_parte_2.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">En ésta entrega,</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> el Capitán Pada continúa al lado de Finn y Jake analizando el fenómeno en el que se convirtió Adventure Time</span></p>]]></description>
			<enclosure length="12778164" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/144_Adventure_Time_parte_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:19</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En ésta entrega, el Capitán Pada continúa al lado de Finn y Jake analizando el fenómeno en el que se convirtió Adventure Time]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#143 Hora de Aventura Parte 1</title>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[7cbac951ce26dfaab9065d807c8085a1]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/143_Adventure_Time_parte_1.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p>Llama a tus amigos que la siguiente gran saga del Capitán Pada y sus monitos comprende un viaje acompañado de Finn y Jake. ¿Qué hora es?</p>
<p>¡Es Hora de Aventura! ¡Matemático!</p>]]></description>
			<enclosure length="8490036" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/143_Adventure_Time_parte_1.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>08:51</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Llama a tus amigos que la siguiente gran saga del Capitán Pada y sus monitos comprende un viaje acompañado de Finn y Jake. ¿Qué hora es?
¡Es Hora de Aventura! ¡Matemático!]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#142 Secret Wars: Epílogo </title>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[8e1c5d6aecd4a702802b7e17976380a5]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/142_Secret_Wars_parte_8.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">Las consecuencias de</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> las Guerras Secretas de los superhéroes de Marvel, desde la última página hasta nuestros días, en el nuevo podcast de Capitán Pada y sus monitos.</span></p>]]></description>
			<enclosure length="25633716" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/142_Secret_Wars_parte_8.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>26:43</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
Las consecuencias de las Guerras Secretas de los superhéroes de Marvel, desde la última página hasta nuestros días, en el nuevo podcast de Capitán Pada y sus monitos.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#141 Secret Wars (VII)</title>
			<pubDate>Mon, 01 Jun 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[6e8f926531455f1986ccef8cf154035b]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/141_Secret_Wars_parte_7.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Después de 12 números, las originales Secret Wars llegan a su fin. ¿Quién ganó el desafío de El Eterno? Los héroes o los villanos de Marvel? Descúbranlo en el más reciente podcast de Capitán Pada y sus monitos.</p>]]></description>
			<enclosure length="13745457" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/141_Secret_Wars_parte_7.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>14:20</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Después de 12 números, las originales Secret Wars llegan a su fin. ¿Quién ganó el desafío de El Eterno? Los héroes o los villanos de Marvel? Descúbranlo en el más reciente podcast de...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#140 On Reseña: Daredevil</title>
			<pubDate>Mon, 25 May 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[b5bc24831d7af1de99c47c4a7cd6f15e]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/140_Daredevil_serie.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><span style="color: #333333; font-family: Arial, sans-serif; font-size: large; line-height: 27px;">En el cine lo consiguieron…en la nueva televisión, se pretende algo similar. ¿Lo lograrán? El primer paso de Marvel es Daredevil: la serie</span></p>]]></description>
			<enclosure length="7607213" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/140_Daredevil_serie.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>07:56</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[En el cine lo consiguieron…en la nueva televisión, se pretende algo similar. ¿Lo lograrán? El primer paso de Marvel es Daredevil: la serie]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#139 Secret Wars (parte 6)</title>
			<pubDate>Mon, 18 May 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1aedc40f45c377fa82ce7093133e6102]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/139_Secret_Wars_parte_620p.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><strong style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;">La segunda serie</strong><span style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 24px;"> de mercancía de Secret Wars y todos nuestros héroes unidos para combatir a Galactus, un guiño al futuro hace que el líder de los 4 fantásticos adquiera nuevas perspectiva pero eso no ocurre con un villano que no tiene límites para su ambición. Una de las sagas más importantes de Marvel, en la vista del Capitán Pada.</span></p>]]></description>
			<enclosure length="9236523" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/139_Secret_Wars_parte_620p.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>09:38</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords>wars,secret,spiderman,marvel,4,fantsticos,galactus,pada,capitn</itunes:keywords>
			<itunes:subtitle><![CDATA[La segunda serie de mercancía de Secret Wars y todos nuestros héroes unidos para combatir a Galactus, un guiño al futuro hace que el líder de los 4 fantásticos adquiera nuevas perspectiva pero eso no ocurre con...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#138 Reseña Avengers: Age of Ultron</title>
			<pubDate>Thu, 14 May 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[13b5347ca806cd727f7da1d03d6f08b5]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/138_Avengers_Age_of_Ultrion.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p> </p>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><strong>14 Mayo 2015</strong></div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"> </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><strong>Aquí la reseña</strong>, con spoilers, de Capitán Pada sobre la segunda película de Avengers.</div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">La pueden consultar en dos formatos, en texto a continuación, o bajar el podcast. Son casi iguales. Caaaasi. </div>
<div style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"> </div>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><img class="wp-more-tag mce-wp-more" style="border-radius: 0px; padding: 0px; border: 0px; -webkit-box-shadow: none; box-shadow: none; width: 935.451416015625px; height: 16px; display: block; margin: 15px auto 0px; outline: 0px; cursor: default; background: url('http://www.dixo.com/wp-includes/js/tinymce/skins/wordpress/images/more.png') 50% 50% repeat-y scroll transparent;" title="Read more..." src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" alt="" data-wp-more="more" data-mce-resize="false" data-mce-placeholder="1" /></p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"> </p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">Avengers Age of Ultron<br />Por Pada</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">Lo que hace unos años parecía imposible, ocurre de nuevo. La Viuda Negra, Hulk, Thor, Hawkeye, Iron Man y el Capitán América se reúnen de nuevo en la pantalla grande y están más “Vengadores Unidos” que nunca.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">elmaildepada@dixo.com<br />@eseauto</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">Este contenido contiene Spoilers.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;">La vida real nos alcanza y es la que nos quita cualquier duda sobre sí es cierto que no volveremos a ver a éste equipo reunido. Sabemos que a Iron Man por lo menos lo veremos en la tercera entrega con el Capitán como protagonista, y ni modo que le diga que no a la tercera, dividida en dos, de los Avengers. “Ándale, rico rico mi Robert, es en la que va a estar Spider-man…tú sabrás ¿eh?”</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Una situación similar ocurre con Thor, y quizás el que más incierta la tenga es Hulk.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />El que sí se despide en ésta segunda entrega es el director Joss Whedon, y de qué manera. No queda más que darle las gracias por comprender perfectamente qué le había faltado a su antecesora, si es que algo, a los personajes, viejos y nuevos, y al universo cinematográfico. De manera natural, integra elementos del microuniverso de Thor, del del Capitán América, y hasta un poco de la serie de televisión Agents of S.H.I.E.L.D. (aunque me faltó ver al agente Coulson)</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Nunca creí que me emocionaría tanto ver a Visión. En su versión impresa, no me molesta, pero tampoco me apasiona. Es cierto que a lo largo de su trayectoria, se han presentado historias emotivas alrededor del androide con sentimientos, pero si a esas nos vamos, prefiero las de la Mole. Ya saben: mounstruo-o robot-luchando por demostrar que su interior es humano, a pesar de las circunstancias. ( Y sí me preguntan: hasta me gusta más el diseño completamente blanco de la Visión).</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Ya que estamos en esas, ojalá la del comic se acerque pronto a su versión cinematográfica. La Bruja Escarlata del cine, de entrada, es más bruja, y crece, se desarrolla y se transforma con lo poco o mucho tiempo aire que tiene en la pantalla. Es cierto que su poder de manipular mentes está inventado para ésta adaptación, y que las secuencias de sueño si hubieran durado más, me hubieran provocado ídem, pero se aprovecha perfectamente para acomodar en la trama la mítica pelea esperada: Iron Man vs. Hulk.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Los efectos especiales, aspecto que hoy en día ya ni siquiera deberían formar parte de la opinión sobre una película, lucen muy bien en el mencionado pasaje. No así en la primera escena de acción, en la que pareciera increíble que en el 2015 todavía vemos personajes chiclosos: una Widow que rebota, un Hulk de plastilina…por un momento tuve miedo de que el IMAX 3D le fuera a dar en la madre al resto de la obra<br />El momento pasó, y así como la primera Avengers estuvo llena de momentos, que no necesariamente forman un producto redondo, su secuela está llena de más y mejores momentos. Desde los cómicos, que siempre serán bienvenidos, de manera fina y no tan tontos como los de la primera de Thor, hasta los que permiten que cada superhéroe se desarrolle en conjunto y por separado. Stark y Banner. Hulk y Widow. El Cap versus Ultrón, al lado de Hawkeye, Scarlet Witch, la Viuda y Quicksilver ( si le quitamos a la Black Widow, ahí tenemos al famoso Cap´s Kooky Quartet, la segunda alineación original de los Avengers).</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Avengers AoU no pierde tiempo y hasta trae prisa por contarte la creación de Ultrón para darle paso a lo que sigue y lo que viene. Todo se acomoda para que Thor nunca salga de personaje, para que Tony Stark una vez más sea un cabrón que lo mismo odiamos como adoramos. (Reconozco que nunca entendí el gag de “Verónica”, hasta que lo leí en un artículo. Ya ven que Betty Ross es el gran amor de Hulk? Bueno, pues Iron Man le tiene su Verónica…¿quihubo? El CEO de Archie Comics ya declaró sentirse honrado por la referencia) y para que el Capitán América, pues continúe con la fabricación del personaje, el que más se había tardado y que en realidad, para mí, comenzó apenas en Captain America: The Winter Soldier.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Joss Whedon deja Avengers en buenas manos, precisamente en los directores Anthony y Joe Russo, quienes se ganaron el honor precisamente por su gran trabajo en la secuela del Super Soldado Rojo, Blanco y Azul. Pero insisto: Whedon se fue como los grandes. Imaginando más y mejor cómo podría pelear el Capitán América, creando un interior de la Torre de los Vengadores tan real, que morirías por estar ahí conviviendo con los héroes en su lado más humano, y al final, respetando una de las máximas premisas de los Earth's Mightiest Heroes: que a diferencia de los Cuatro Fantásticos o los X-Men, la alineación puede y debe cambiar constantemente.<br />Y Ultrón? Bueno, ese fue el que menos me gustó. Su diseño nunca me convenció y si bien en un inicio de la cinta parecía terrorífico, fue perdiendo fuerza en su interpretación.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />Con Avengers: Age of Ultron se demuestra que no es un teatro para las cámaras que los actores están tan bien integrados, y que el director Joss Whedon quizás entregó ya el trabajo de su carrera. Tan es así, que lo desgastó como para no regresar a éste mundo de superhumanos. Y te damos las gracias por ésta, una de las mejores películas del Universo Cinematográfico Marvel.</p>
<p style="color: #333333; font-family: Georgia, 'Times New Roman', 'Bitstream Charter', Times, serif; font-size: 16px; line-height: 26.6666679382324px;"><br />P.D. Cabrones. Pelearon por tener a Quicksilver también en sus películas, aprovechando un hueco legal en los derechos mutantes con la 20th Century Fox, nomás para darse el lujo de matarlo. Cabrones esos de Marvel.</p>]]></description>
			<enclosure length="7135285" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/138_Avengers_Age_of_Ultrion.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>07:26</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords>of,black,hulk,age,marvel,avengers,ironman,hawkeye,pada,widow,capitn,amrica,ultron,mcu,dixo,avemgers,aou</itunes:keywords>
			<itunes:subtitle><![CDATA[ 
14 Mayo 2015
 
Aquí la reseña, con spoilers, de Capitán Pada sobre la segunda película de Avengers.
La pueden consultar en dos formatos, en texto a continuación, o bajar el podcast. Son casi iguales....]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#137 Secret Wars (parte 5)</title>
			<pubDate>Mon, 11 May 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a085ef1009e2394d632d43f7d2d3e862]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/137_Secret_Wars_parte_5.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Hoy el tema es el capítulo 8 de Secret Wars... y el traje negro de Spider-Man, que surgió aquí y ha sido en parte importante del personaje durante más de tres décadas. Además, Pada describe lo que llama "la escena más ridícula" de esta serie de Marvel.</p>]]></description>
			<enclosure length="10067505" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/137_Secret_Wars_parte_5.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>10:30</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords>john,mike,wars,secret,spiderman,marvel,y,beatty,thor,venom,sus,hawkeye,pada,zeck,shehulk,monitos,capitn,amrica</itunes:keywords>
			<itunes:subtitle><![CDATA[Hoy el tema es el capítulo 8 de Secret Wars... y el traje negro de Spider-Man, que surgió aquí y ha sido en parte importante del personaje durante más de tres décadas. Además, Pada describe lo que llama "la...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#136 Secret Wars (parte 4)</title>
			<pubDate>Wed, 06 May 2015 16:56:21 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[21de893eed8e2d040473a84f3bb81acb]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/136_Secret_Wars_parte_4.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Mientras va avanzando en la magna serie de Marvel, Pada revela <a href="https://www.google.com.mx/url?sa=i&rct=j&q=&esrc=s&source=images&cd=&cad=rja&uact=8&ved=0CAcQjRw&url=http%3A%2F%2Ftoddnauck.com%2F2011%2F06%2F06%2Fmarvel-2%2Fsecret-wars-spider-woman%2F&ei=0z1KVe-UBISEsAXOi4GoDQ&bvm=bv.92291466,d.b2w&psig=AFQjCNEeyfLdhKdAMU7W_MEYNI4kBOsCkA&ust=1431015248487705">la nueva versión de Spidergirl,</a> un costoso berrinche de She-Hulk y cómo se acerca <a href="https://www.google.com.mx/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=9&cad=rja&uact=8&ved=0CEcQFjAI&url=http%3A%2F%2Fmarvel.com%2Funiverse%2FSecret_Wars&ei=5T1KVauqKYvcsAWqmoDIBA&usg=AFQjCNEjgKDzkMWEmv-arv1uAMLkkx2t6w&sig2=5-Eyl7RrlrARLfxjGiQ5jw&bvm=bv.92291466,d.b2w">la batalla decisiva</a> en este mundo secreto.</p>]]></description>
			<enclosure length="7118769" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/136_Secret_Wars_parte_4.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>07:25</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords>wars,secret,xmen,marvel,y,avengers,spidergirl,sus,pada,shehulk,monitos,capitn,amrica</itunes:keywords>
			<itunes:subtitle><![CDATA[Mientras va avanzando en la magna serie de Marvel, Pada revela la nueva versión de Spidergirl, un costoso berrinche de She-Hulk y cómo se acerca la batalla decisiva en este mundo secreto.]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#135 Secret Wars (Parte 3)</title>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 03:54:27 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[a56032621540de57621262a7f0118055]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/135_Secret_Wars_parte_320CapitC3A1n20Pada.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="SpellingError SCX182249251" style="background-color: inherit;">Marvel</span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;"> no se detiene: mientras prepara la llegada de </span></span><a class="Hyperlink SCX182249251" style="text-decoration: none; color: inherit;" href="http://marvel.com/avengers"><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">la segunda cinta de </span></span><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">The</span></span><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">Avengers</span></span></a><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;"> (que sin duda arrasará la taquilla con </span></span><a class="Hyperlink SCX182249251" style="text-decoration: none; color: inherit;" href="https://www.youtube.com/watch?v=JAUoeqvedMo"><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">la misma violencia que exhibirá </span></span><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">Ultrón</span></span></a><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">), este año ha revelado la serie </span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="SpellingError SCX182249251" style="background-color: inherit;">Secret</span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="SpellingError SCX182249251" style="background-color: inherit;">Wars</span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">. </span></span><a class="Hyperlink SCX182249251" style="text-decoration: none; color: inherit;" href="http://www.twitter.com/eseauto"><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">Pada</span></span></a><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;"> lleva ya dos </span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">podcasts</span></span><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;"> analizando esta nueva saga de la compañía. En este capítulo, se concentra en las portadas de los primeros números del cómic, </span></span><a class="Hyperlink SCX182249251" style="text-decoration: none; color: inherit;" href="http://marvel.wikia.com/Secret_Wars"><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">que reúne a más de 50 títulos de </span></span><span class="TextRun Underlined SCX182249251" style="color: #0000ff; text-decoration: underline; font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;">Marvel</span></span></a><span class="TextRun SCX182249251" style="font-size: 11pt; font-family: Calibri,sans-serif; line-height: 20px;"><span class="NormalTextRun SCX182249251" style="background-color: inherit;"> en un universo nuevo y emocionante. <br /></span></span></p>]]></description>
			<enclosure length="19158360" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/135_Secret_Wars_parte_320CapitC3A1n20Pada.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>13:19</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords>star,wars,marvel,avengers,ultron</itunes:keywords>
			<itunes:subtitle><![CDATA[Marvel no se detiene: mientras prepara la llegada de la segunda cinta de TheAvengers (que sin duda arrasará la taquilla con la misma violencia que exhibirá Ultrón), este año ha revelado la serie SecretWars. Pada lleva ya...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#134 Secret Wars (parte 2)</title>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2015 17:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[130506f851688822bc2e9de55bb85814]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/134_Secret_Wars_parte_2.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>El capitán sigue buscando en sus archivos los orígenes del episodio llamado Secret Wars, donde las aventuras y los muñecos de acción iban de la mano pero, ¿Habrá más que eso? Descúbrelo en este episodio de Capitán Pada y sus monitos.</p>]]></description>
			<enclosure length="18345302" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/134_Secret_Wars_parte_2.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>12:45</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[El capitán sigue buscando en sus archivos los orígenes del episodio llamado Secret Wars, donde las aventuras y los muñecos de acción iban de la mano pero, ¿Habrá más que eso? Descúbrelo en este...]]></itunes:subtitle>
					</item>
		<item>
			<title>#133 Secret Wars (parte 1)</title>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 17:00:00 +0000</pubDate>
			<guid isPermaLink="false"><![CDATA[d4a219753ef4ddaf567fc7ed5102c3d1]]></guid>
			<link><![CDATA[http://traffic.libsyn.com/capitanpada/133_Secret_Wars_parte_1.mp3]]></link>
			<itunes:image href="http://static.libsyn.com/p/assets/6/5/5/c/655c512e8578e53e/Capitan_Pada.png" />
			<description><![CDATA[<p>Uno de los eventos más relevantes de Marvel pero, ¿a qué se debe? ¿cuál es el origen y que consecuencias tuvo? El Capitán interviene en este lapso de tiempo y avalara todas las dudas.</p>]]></description>
			<enclosure length="18492633" type="audio/mpeg" url="http://traffic.libsyn.com/capitanpada/133_Secret_Wars_parte_1.mp3?dest-id=271963" />
			<itunes:duration>12:51</itunes:duration>
			<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
			<itunes:keywords />
			<itunes:subtitle><![CDATA[Uno de los eventos más relevantes de Marvel pero, ¿a qué se debe? ¿cuál es el origen y que consecuencias tuvo? El Capitán interviene en este lapso de tiempo y avalara todas las dudas.]]></itunes:subtitle>
					</item>
	</channel>
</rss>
